{"originalDisplayName":"10. Kiểm tra giám sát nội bộ","questions":[{"question":"Quy chế Kiểm soát nội bộ của Agribank số 539/QC-HĐTV-KTNB quy định các nội dung nào dưới đây?","options":["Các nội dung cơ bản về kiểm soát nội bộ, công tác giám sát đối với hoạt động của Agribank.","Các nội dung cơ bản về cảnh báo rủi ro của Agribank.","Các nội dung cơ bản về cơ chế trao đổi thông tin của Agribank.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 1 Quy chế Kiểm soát nội bộ của Agribank số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Quy chế Kiểm soát nội bộ của Agribank số 539/QC-HĐTV-KTNB không áp dụng đối với các đối tượng nào?","options":["Công ty con của Agribank.","Chi nhánh Agribank ở nước ngoài.","Người đại diện phần vốn của Agribank tại các công ty con.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy chế 539."},{"question":"Theo quy chế Kiểm soát nội bộ của Agribank số 539/QC-HĐTV-KTNB, hệ thống kiểm soát nội bộ của Agribank bao gồm các nội dung nào dưới đây?","options":["Tập hợp các cơ chế, chính sách, quy trình, quy định nội bộ của Agribank được xây dựng phù hợp với quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam, Agribank và được tổ chức thực hiện nhằm kiểm soát, phòng ngừa, phát hiện, xử lý kịp thời rủi ro và đạt được yêu cầu đề ra.","Tập hợp các cơ chế, chính sách, quy trình, quy định nội bộ, cơ cấu tổ chức của Agribank được xây dựng phù hợp với quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam, Agribank.","Tập hợp các cơ chế, chính sách, quy trình, quy định nội bộ, cơ cấu tổ chức của Agribank được xây dựng phù hợp với quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam, Agribank và được tổ chức thực hiện nhằm kiểm soát, phòng ngừa, phát hiện, xử lý kịp thời rủi ro và đạt được yêu cầu đề ra.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 16 Điều 2 Chương I Quy chế 539."},{"question":"Theo quy chế Kiểm soát nội bộ của Agribank số 539/QC-HĐTV-KTNB, Nhiệm vụ của hệ thống kiểm soát nội bộ của Agribank bao gồm các nội dung nào dưới đây? (Chọn phương án đúng nhất)","options":["Kiểm soát nội bộ, quản lý rủi ro và kiểm toán nội bộ.","Giám sát của quản lý cấp cao, kiểm soát nội bộ và kiểm toán nội bộ.","Giám sát của quản lý cấp cao, kiểm soát nội bộ, quản lý rủi ro, đánh giá nội bộ về mức đủ vốn và kiểm toán nội bộ.","Kiểm soát nội bộ, quản lý rủi ro, đánh giá nội bộ về mức đủ vốn và kiểm toán nội bộ."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 16 Điều 2 Chương I Quy chế 539."},{"question":"Hãy chọn phương án đúng nhất: Kiểm soát nội bộ là gì Theo quy chế Kiểm soát nội bộ của Agribank số 539/QC-HĐTV-KTNB","options":["Kiểm soát nội bộ là việc kiểm tra, giám sát đối với các cá nhân, bộ phận, đơn vị trong việc thực hiện cơ chế, chính sách, quy định nội bộ, chuẩn mực đạo đức nghề nghiệp, văn hóa kiểm soát nhằm kiểm soát xung đột lợi ích, kiểm soát rủi ro, kiểm soát tuân thủ, đảm bảo hoạt động của Agribank đạt được mục tiêu đề ra đồng thời tuân thủ quy định của pháp luật.","Kiểm soát nội bộ là việc kiểm tra, giám sát đối với các cá nhân, bộ phận, đơn vị trong việc thực hiện cơ chế, chính sách, quy định nội bộ nhằm đảm bảo hoạt động của Agribank tuân thủ quy định của pháp luật.","Kiểm soát nội bộ là việc kiểm tra đối với các cá nhân, bộ phận, đơn vị trong việc thực hiện cơ chế, chính sách, quy định nội bộ nhằm kiểm soát xung đột lợi ích, kiểm soát rủi ro, kiểm soát tuân thủ, đảm bảo hoạt động của Agribank tuân thủ quy định của pháp luật.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 18 Điều 2 Chương I Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, việc quy định chức năng, nhiệm vụ của cá nhân, bộ phận, đơn vị phải đảm bảo các nguyên tắc nào?","options":["Kiểm soát, ngăn chặn xung đột lợi ích.","Một cá nhân không chi phối toàn bộ một giao dịch, quy trình thực hiện giao dịch.","Có cá nhân/đơn vị/bộ phận khác thực hiện kiểm soát độc lập.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a khoản 1 Điều 8 Chương II Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, việc phân cấp thẩm quyền phê duyệt các hoạt động nghiệp vụ tại Agribank phải được thể hiện bằng các tiêu chí nào dưới đây?","options":["Mức độ tin cậy của cấp có thẩm quyền và năng lực của cá nhân, bộ phận, đơn vị thực hiện.","Quy mô giao dịch, hạn mức rủi ro và các giới hạn khác theo các quy định nội bộ của Agribank.","Quy mô giao dịch, hạn mức rủi ro.","Mức độ tin cậy của cấp có thẩm quyền và năng lực của cá nhân, bộ phận, đơn vị thực hiện; quy mô giao dịch; hạn mức rủi ro."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 1 Điều 8 Chương II Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, quy định về chuẩn mực đạo đức nghề nghiệp của cán bộ thực hiện kiểm tra, giám sát phải đảm bảo nguyên tắc nào dưới đây?","options":["Cá nhân thực hiện nhiệm vụ, thẩm quyền được giao một cách trung thực vì lợi ích của Agribank.","Cá nhân thực hiện nhiệm vụ, thẩm quyền được giao không lợi dụng địa vị, chức vụ sử dụng thông tin, bí quyết, cơ hội kinh doanh và tài sản của Agribank để thu lợi cá nhân hoặc làm tổn hại đến lợi ích Agribank.","Các cá nhân, bộ phận, đơn vị có trách nhiệm báo cáo kịp thời với cấp có thẩm quyền khi phát hiện hành vi vi phạm chuẩn mực đạo đức nghề nghiệp và các hành vi vi phạm quy định của pháp luật, quy định nội bộ của Agribank.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3 Chương I Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, kiểm soát xung đột lợi ích trong hoạt động cấp tín dụng phải thực hiện theo nguyên tắc nào dưới đây?","options":["Cá nhân, bộ phận/đơn vị có chức năng thẩm định tín dụng độc lập với cá nhân, bộ phận/đơn vị có chức năng quan hệ khách hàng.","Cá nhân, bộ phận/đơn vị có chức năng thẩm định tín dụng độc lập với cá nhân, bộ phận/đơn vị có chức năng phê duyệt cấp tín dụng.","Cá nhân, bộ phận/đơn vị có chức năng thẩm định tín dụng độc lập với cá nhân, bộ phận/đơn vị có chức năng kiểm soát hạn mức rủi ro tín dụng, quản lý khoản cấp tín dụng có vấn đề, trích lập dự phòng rủi ro và dự phòng xử lý rủi ro tín dụng.","Cá nhân, bộ phận/đơn vị có chức năng thẩm định tín dụng độc lập với cá nhân, bộ phận/đơn vị có chức năng quan hệ khách hàng, phê duyệt cấp tín dụng, kiểm soát hạn mức rủi ro tín dụng, quản lý khoản cấp tín dụng có vấn đề, trích lập dự phòng rủi ro và dự phòng xử lý rủi ro tín dụng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 9 Chương II Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, hoạt động kiểm soát nội bộ Agribank được đánh giá định kỳ hàng năm theo các quy định nào sau đây?","options":["Tổng Giám đốc tự kiểm tra, đánh giá về kiểm soát nội bộ của Agribank.","Ban Kiểm soát đánh giá về kiểm soát nội bộ của Agribank.","Tổ chức kiểm toán độc lập đánh giá về kiểm soát nội bộ của Agribank.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 12, 13 Chương II Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, Báo cáo kết quả tự kiểm tra, đánh giá về kiểm soát nội bộ của Agribank gửi Ngân hàng Nhà nước trong thời hạn nào?","options":["15 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính.","30 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính.","45 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính","60 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết (i) điểm b khoản 4 Điều 13 Chương II Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, các đơn vị nào dưới đây phải lập báo cáo tự kiểm tra, đánh giá về kiểm soát nội bộ theo định kỳ hàng năm gửi Tổng Giám đốc Agribank?","options":["Các đơn vị thành viên Trụ sở chính; đơn vị sự nghiệp; văn phòng đại diện.","Các chi nhánh loại I.","Chi nhánh Campuchia.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết (ii) điểm b khoản 4 Điều 13 Chương II Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, Báo cáo tự kiểm tra, đánh giá về kiểm soát nội bộ của các chi nhánh không bao gồm các nội dung nào sau đây?","options":["Tổ chức hoạt động kiểm soát nội bộ tại chi nhánh.","Tình hình tuân thủ các quy định nội bộ tại chi nhánh.","Tình hình quản lý rủi ro tại chi nhánh.","Kết quả thực hiện khắc phục các tồn tại, hạn chế của kiểm soát nội bộ tại chi nhánh."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 13 Chương II Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, Hội đồng thành viên trực tiếp giám sát việc thực hiện nhiệm vụ của các đơn vị/cá nhân nào dưới đây?","options":["Tổng Giám đốc; các Phó Tổng Giám đốc; Kế toán trưởng; Ủy ban, Ban tham mưu giúp việc Hội đồng thành viên; người đại diện phần vốn của Agribank tại doanh nghiệp khác.","Tổng Giám đốc; các Phó Tổng Giám đốc; Thành viên Ban Kiểm soát; Kế toán trưởng.","Các Phó Tổng Giám đốc; Kế toán trưởng; các đơn vị tại Trụ sở chính, văn phòng đại diện Khu vực.","Các đơn vị tại Trụ sở chính, văn phòng đại diện Khu vực; chi nhánh loại I."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 24, 25, 26, 27 Chương II Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, Tổng Giám đốc Agribank không giám sát việc thực hiện nhiệm vụ của các đơn vị/cá nhân nào dưới đây?","options":["Các Phó Tổng Giám đốc.","Các đơn vị tại Trụ sở chính (trừ Kiểm toán nội bộ và các Ủy ban giúp việc Hội đồng thành viên).","Kiểm toán nội bộ.","Chi nhánh loại I."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 29 Mục 2 Chương II Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, Phó Tổng Giám đốc giám sát việc thực hiện nhiệm vụ của các đơn vị/cá nhân nào sau đây?","options":["Các đơn vị tại Trụ sở chính.","Chi nhánh loại I.","Các đơn vị/lĩnh vực theo phân công, ủy quyền của Tổng Giám đốc và quy định nội bộ của Agribank.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 30 Mục 2 Chương II Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, Giám đốc chi nhánh loại I giám sát việc thực hiện nhiệm vụ của các đơn vị/cá nhân nào sau đây?","options":["Chi nhánh loại II.","Phòng Giao dịch trực thuộc.","Các Phòng nghiệp vụ tại Hội sở chính.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 33 Mục 3 Chương II Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, nội dung giám sát của Tổng Giám đốc về kiểm soát nội bộ đối với các chi nhánh là gì? (Chọn câu trả lời đúng nhất)","options":["Thực hiện các quy định về kiểm soát nội bộ, văn hóa kiểm soát, chuẩn mực đạo đức nghề nghiệp; vận hành hệ thống thông tin quản lý; xử lý, khắc phục các tồn tại, hạn chế về kiểm soát nội bộ theo yêu cầu, kiến nghị của cấp có thẩm quyền; thực hiện việc tự đánh giá hiệu quả của kiểm soát nội bộ.","Thực hiện các quy định về kiểm soát nội bộ, văn hóa kiểm soát, chuẩn mực đạo đức nghề nghiệp; xử lý, khắc phục các tồn tại, hạn chế về kiểm soát nội bộ theo yêu cầu.","Thực hiện các quy định về xử lý, khắc phục các tồn tại, hạn chế về kiểm soát nội bộ theo yêu cầu, kiến nghị của cấp có thẩm quyền.","Thực hiện các quy định về kiến nghị của cấp có thẩm quyền."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 29 Mục 2 Chương III Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, trách nhiệm của các đơn vị Trụ sở chính về kiểm soát nội bộ bao gồm các nội dung nào dưới đây?","options":["Tham mưu xây dựng quy định nội bộ theo chức năng, nhiệm vụ; thực hiện kiểm tra, giám sát định kỳ, đột xuất đối với các lĩnh vực/đơn vị được phân công, ủy quyền.","Thực hiện kiểm tra, giám sát định kỳ, đột xuất đối với các lĩnh vực/đơn vị được phân công, ủy quyền; tham mưu xây dựng quy định nội bộ theo chức năng, nhiệm vụ; tự kiểm tra, đánh giá về kiểm soát nội bộ hàng năm theo lĩnh vực được phân công, ủy quyền.","Thực hiện kiểm tra, giám sát định kỳ, đột xuất đối với các lĩnh vực/đơn vị được phân công, ủy quyền.","Thực hiện tự kiểm tra, đánh giá về kiểm soát nội bộ hàng năm theo lĩnh vực được phân công, ủy quyền; tham mưu xây dựng quy định nội bộ theo chức năng, nhiệm vụ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 52 Chương VI Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, trách nhiệm của Chi nhánh loại I về kiểm soát nội bộ bao gồm các nội dung nào dưới đây?","options":["Chỉ đạo và triển khai công tác kiểm tra, giám sát tại chi nhánh; đề xuất cấp có thẩm quyền sửa đổi, bổ sung quy định nội bộ hoặc ban hành văn bản sửa đổi, bổ sung theo thẩm quyền của chi nhánh; thực hiện trách nhiệm của đơn vị được kiểm tra, giám sát; tự kiểm tra, đánh giá về kiểm soát nội bộ hàng năm; thực hiện chế độ báo cáo theo quy định.","Chỉ đạo và triển khai công tác kiểm tra, giám sát tại chi nhánh.","Chỉ đạo và triển khai công tác kiểm tra, giám sát tại chi nhánh; thực hiện trách nhiệm của đơn vị được kiểm tra, giám sát; tự kiểm tra, đánh giá về kiểm soát nội bộ hàng năm; thực hiện chế độ báo cáo theo quy định","Thực hiện trách nhiệm của đơn vị được kiểm tra, giám sát; tự kiểm tra, đánh giá về kiểm soát nội bộ hàng năm; thực hiện chế độ báo cáo theo quy định."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 53 Chương VI Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, tiêu chí xác định mức độ ảnh hưởng của các sự cố rủi ro gồm các tiêu chí nào sau đây?","options":["Ảnh hưởng đến khả năng thay đổi quyết định, dự định của khách hàng trong việc sử dụng sản phẩm, dịch vụ của Agribank; tổn thất về danh tiếng, uy tín, tài chính; chi phí khắc phục phát sinh nhằm khôi phục trạng thái hoạt động kinh doanh bình thường; ảnh hưởng từ các biện pháp kiểm soát, giám sát, chế tài xử lý của cơ quan quản lý.","Tổn thất về danh tiếng, uy tín, tài chính; chi phí khắc phục phát sinh nhằm khôi phục trạng thái hoạt động kinh doanh bình thường; ảnh hưởng từ các biện pháp kiểm soát, giám sát, chế tài xử lý của cơ quan quản lý.","Ảnh hưởng đến khả năng thay đổi quyết định, dự định của khách hàng trong việc sử dụng sản phẩm, dịch vụ của Agribank; tổn thất về danh tiếng, tài chính; chi phí khắc phục phát sinh nhằm khôi phục trạng thái hoạt động kinh doanh bình thường; ảnh hưởng từ các biện pháp kiểm soát, giám sát, chế tài xử lý của cơ quan quản lý.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm k khoản 1 Điều 46 Chương V Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, hệ thống thông tin quản lý của Agribank phải đảm bảo đầy đủ yêu cầu nào sau đây?","options":["Bảo mật, bảo đảm an toàn thông tin, dữ liệu; hỗ trợ thực hiện cơ chế trao đổi thông tin theo quy định; có các hệ thống dự phòng; cập nhật tình hình tuân thủ các quy định của pháp luật, NHNN.","Thông tin, dữ liệu cung cấp đầy đủ, chính xác, kịp thời; được rà soát, đánh giá lại tối thiểu hàng năm và đột xuất.","Hỗ trợ thực hiện cơ chế trao đổi thông tin theo quy định; thông tin, dữ liệu cung cấp đầy đủ, chính xác, kịp thời; được cập nhật thường xuyên; bảo mật, bảo đảm an toàn thông tin.","Thông tin, dữ liệu cung cấp đầy đủ, chính xác, kịp thời; bảo mật, bảo đảm an toàn thông tin, dữ liệu và có các hệ thống dự phòng; được rà soát, đánh giá lại tối thiểu hàng năm và đột xuất; được nâng cấp, cập nhật thường xuyên; hỗ trợ thực hiện cơ chế trao đổi thông tin theo quy định; cập nhật tình hình tuân thủ các quy định của pháp luật, NHNN và quy định nội bộ của Agribank."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 42 Chương IV Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539 quy định Hoạt động kiểm soát nội bộ là:","options":["Là việc giám sát, kiểm tra của tổ chức, cá nhân, người làm công tác kiểm soát nội bộ và/hoặc những người có thẩm quyền đối với các ban, phòng, bộ phận, cá nhân trong quá trình thực thi nhiệm vụ được giao nhằm phát hiện các bất cập, thiếu sót, vi phạm để kịp thời xử lý hoặc kiến nghị cấp có thẩm quyền xử lý, đảm bảo việc quản lý, sử dụng các nguồn lực và hoạt động của đơn vị an toàn, hiệu quả, tuân thủ pháp luật.","Là việc giám sát các tổ chức,cá nhân, người làm công tác kiểm soát nội bộ.","Là việc kiểm tra của tổ chức, cá nhân, người làm công tác kiểm soát nội bộ","Là việc kiểm tra, giám sát của các tổ chức, cá nhân người làm công tác kiểm soát nội bộ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 19 Điều 2 Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539 bộ máy kiểm tra, kiểm soát nội bộ của Agribank được tổ chức và hoạt động như thế nào?","options":["Được tổ chức và hoạt động từ Trụ sở chính Agribank đến các chi nhánh.","Được tổ chức và hoạt động tại đơn vị sự nghiệp, văn phòng đại diện của Agribank.","Được tổ chức và hoạt động tại công ty do Agribank nắm giữ 100% vốn điều lệ.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 22 Điều 2 Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, chuẩn mực đạo đức nghề nghiệp của kiểm tra viên nội bộ không áp dụng đối với đối tượng nào?","options":["Thành viên Ban kiểm soát","Kiểm toán viên nội bộ","Kiểm tra viên","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 3 Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, quy định giám sát tuân thủ là:","options":["Phương pháp giám sát thông qua theo dõi việc chấp hành các quy định của pháp luật và các quy trình/quy định nội bộ của Agribank; các chỉ đạo, yêu cầu của Cơ quan Nhà nước có thẩm quyền và Cơ quan/đơn vị quản lý cấp trên của đối tượng giám sát","Phương pháp giám sát thông qua đánh giá việc chấp hành các quy định của pháp luật và các quy trình/quy định nội bộ của Agribank; các chỉ đạo, yêu cầu của Cơ quan Nhà nước có thẩm quyền và Cơ quan/đơn vị quản lý cấp trên của đối tượng giám sát","Phương pháp giám sát thông qua theo dõi, đánh giá việc chấp hành các quy định của pháp luật và các quy trình/quy định nội bộ của Agribank; các chỉ đạo, yêu cầu của Cơ quan Nhà nước có thẩm quyền và Cơ quan/đơn vị quản lý cấp trên của đối tượng giám sát","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 25 Điều 2 Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539 quy định nguyên tắc kiểm soát kép là?","options":["Việc phân công thực hiện nhiệm vụ và xử lý nghiệp vụ, nhất là nghiệp vụ có rủi ro cao tại đơn vị có ít nhất hai người thực hiện nhằm kiểm tra, giám sát lẫn nhau bảo đảm chấp hành đúng quy định, bảo vệ an toàn tài sản và nâng cao hiệu quả công tác, ngoại trừ những trường hợp pháp luật có quy định khác.","Việc phân công thực hiện nhiệm vụ và xử lý nghiệp vụ, kiểm tra, giám sát lẫn nhau bảo đảm chấp hành đúng quy định, bảo vệ an toàn tài sản và nâng cao hiệu quả công tác, ngoại trừ những trường hợp pháp luật có quy định khác.","Việc phân công thực hiện nhiệm vụ và xử lý nghiệp vụ, nhất là nghiệp vụ có rủi ro cao tại đơn vị có ít nhất hai người thực hiện nhằm kiểm tra, giám sát lẫn nhau bảo đảm chấp hành đúng quy định, ngoại trừ những trường hợp pháp luật có quy định khác.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 23 Điều 2 Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, kiểm soát nội bộ được thực hiện thông qua hoạt động nào sau đây?","options":["Kiểm soát nội bộ","Cơ chế trao đổi thông tin","Hệ thống thông tin quản lý","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 8 Điều 6 Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, việc bố trí người làm công tác kiểm soát nội bộ chuyên trách phải đáp ứng tiêu chuẩn nào sau đây?","options":["Về chuyên môn nghiệp vụ","Về kỹ năng, kinh nghiệm.","Về phẩm chất đạo đức theo quy định của Agribank.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 7 Điều 6 Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, Agribank tổ chức tự kiểm tra, đánh giá về kiểm soát nội bộ vào thời gian nào sau đây?","options":["Định kỳ hằng tháng hoặc đột xuất","Định kỳ hằng quý hoặc đột xuất","Định kỳ hằng năm hoặc đột xuất","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 13 Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, kiểm soát nội bộ thực hiện theo nguyên tắc nào sau đây?","options":["Đảm bảo tính khách quan, trung thực, tuân thủ pháp luật và các quy chế, quy trình nghiệp vụ và quy định nội bộ của Agribank; phù hợp quy mô, tính chất, đặc thù hoạt động của đơn vị.","Thực hiện theo chương trình, kế hoạch, kiểm tra, giám sát và các văn bản hướng dẫn nghiệp vụ của Agribank được Chủ tịch Hội đồng thành viên, Tổng Giám đốc hoặc trưởng các đơn vị phê duyệt.","Ưu tiên nguồn lực, thời gian thực hiện kiểm tra, giám sát đối với những hoạt động, nghiệp vụ trọng yếu hoặc có rủi ro cao.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5 Quy chế 539."},{"question":"Theo Quy chế 539, báo cáo đánh giá độc lập về kiểm soát nội bộ của Kiểm toán nội bộ thực hiện theo quy định của:","options":["Ngân hàng Nhà nước","Agribank","Công ty kiểm toán","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết (i) điểm c Khoản 4 Điều 13 Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, việc giám sát tình hình thanh tra, kiểm toán, kiểm tra tại Chi nhánh gồm những nội dung nào sau đây?","options":["Giám sát, nắm bắt thông tin về các cuộc thanh tra, kiểm toán, kiểm tra mới phát sinh tại Chi nhánh trong kỳ giám sát; Phối hợp, hỗ trợ Chi nhánh trong quá trình báo cáo, giải trình, làm việc với các đoàn thanh tra, kiểm toán, kiểm tra ngoài Agribank;","Giám sát đánh giá công tác tổ chức, triển khai và kết quả khắc phục chỉnh sửa sau thanh tra, kiểm toán, kiểm tra;","Giám sát việc xây dựng kế hoạch và tổ chức thực hiện tự kiểm tra, giám sát của Chi nhánh.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 32 Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Hệ thống thông tin quản lý bao gồm các nội dung nào sau đây?","options":["Các báo cáo nội bộ về kiểm soát nội bộ, quản lý rủi ro, đánh giá nội bộ về mức độ đủ vốn, kiểm toán nội bộ theo quy định của Ngân hàng Nhà nước và các thông tin quản lý khác theo quy định nội bộ của Agribank","Cơ cấu tổ chức quản lý, vận hành hệ thống thông tin quản lý, trong đó quy định cụ thể trách nhiệm sử dụng hệ thống thông tin quản lý của cá nhân, bộ phận, đơn vị có liên quan;","Thu thập, xử lý, lưu trữ, cung cấp thông tin; xây dựng, gửi, tiếp nhận và xử lý báo cáo; Cơ sở hạ tầng công nghệ thông tin phù hợp.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 42 Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, giám sát phát hiện các dấu hiệu rủi ro có thể phát sinh liên quan đến một số nghiệp vụ chính/trọng yếu nào sau đây?","options":["Nghiệp vụ Tín dụng, Bảo lãnh; Nghiệp vụ Huy động vốn, giao dịch; Nghiệp vụ tài chính, kế toán; Nghiệp vụ kho quỹ; Nghiệp vụ thu hồi nợ xấu;","Nghiệp vụ Phòng chống rửa tiền, phòng chống khủng bố, phòng chống phổ biến vũ khí hủy diệt và tuân thủ FATCA;","Công tác áp dụng, duy trì Hệ thống quản lý chất lượng, Hệ thống quản lý an toàn thông tin theo các quy định nội bộ của Agribank; Hoạt động công nghệ thông tin, ngân hàng điện tử, ngân hàng số.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a khoản 3 Điều 32 Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, hệ thống thông tin quản lý của Agribank được tổ chức để cung cấp thông tin, báo cáo nội bộ cho cá nhân/đơn vị nào sau đây?","options":["Hội đồng thành viên","Ban Điều hành","Hội đồng thành viên, Ban Kiểm soát, Tổng Giám đốc và các cá nhân, bộ phận, đơn vị liên quan để thực hiện chức năng, nhiệm vụ, đảm bảo tuân thủ quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước và quy định nội bộ của Agribank.","Đơn vị Trụ sở chính"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 42 Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, Quy trình nội bộ về thanh toán giao dịch tự doanh phải đáp ứng các yêu cầu nào sau đây ?","options":["Cá nhân, bộ phận thực hiện thanh toán giao dịch tự doanh gửi và nhận xác nhận giao dịch đối với các giao dịch tự doanh đã thực hiện theo các hình thức xác nhận phù hợp với quy định của pháp luật và quy định nội bộ của Agribank (bao gồm cả việc theo dõi, kiểm tra việc xác nhận giao dịch của khách hàng, thông báo cho khách hàng nếu không nhận được xác nhận của khách hàng hoặc nội dung xác nhận chưa đầy đủ, có sai sót);","Nội dung xác nhận giao dịch bao gồm các điều khoản, các thông tin về giao dịch. Trường hợp giao dịch tự doanh được thực hiện thông qua bên môi giới, nội dung xác nhận phải có thông tin của bên môi giới;","Các chênh lệch phát hiện trong quá trình thanh toán phải được bộ phận thực hiện thanh toán giao dịch tự doanh xử lý kịp thời.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 10 Quy chế số 539/QC-HĐTV-KTNB."},{"question":"Theo Quy chế 539, Agribank xây dựng chuẩn mực đạo đức nghề nghiệp đối với cán bộ (kiểm tra viên) thực hiện nhiệm vụ kiểm tra, giám sát, đảm bảo nguyên tắc nào sau đây?","options":["Cá nhân thực hiện nhiệm vụ, thẩm quyền được giao một cách trung thực vì lợi ích của Agribank; không lợi dụng địa vị, chức vụ, sử dụng thông tin, bí quyết, cơ hội kinh doanh và tài sản của Agribank để thu lợi cá nhân hoặc làm tổn hại tới lợi ích của Agribank","Các cá nhân, bộ phận, đơn vị có trách nhiệm báo cáo kịp thời với cấp có thẩm quyền khi phát hiện hành vi quy định tại điểm a, khoản 1 Điều này và các hành vi vi phạm quy định của pháp luật, quy định nội bộ của Agribank","Chuẩn mực đạo đức nghề nghiệp đối với cán bộ (kiểm tra viên) thực hiện nhiệm vụ kiểm tra, giám sát của Agribank do Ban Tổ chức nhân sự đầu mối xây dựng trình cấp thẩm quyền ban hành.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 3 Quy chế 539."},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Trưởng đoàn kiểm tra gửi các hồ sơ, tài liệu liên quan nào về đơn vị đầu mối kiểm tra để xử lý và lưu trữ theo quy định?","options":["Biên bản kiểm tra (bản chính).","Báo cáo giải trình của đơn vị được kiểm tra (nếu có).","Tiểu biên bản kiểm tra và các hồ sơ tài liệu, bằng chứng (nếu có) liên quan đến cuộc kiểm tra về đơn vị đầu mối kiểm tra để xử lý và lưu trữ theo quy định.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 1 Điều 23, QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Kiến nghị về sửa đổi quy định, quy trình, quy chế (nếu có) thuộc nội dung báo cáo của ai?","options":["Tổ trưởng Tổ kiểm tra.","Trưởng đoàn kiểm tra.","Trưởng đoàn kiểm tra,  Phó trưởng đoàn kiểm tra, Tổ trưởng Tổ kiểm tra, Thành viên đoàn kiểm tra.","Thành viên Đoàn kiểm tra."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, b, c Khoản 2 Điều 16 Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Kiến nghị kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cá nhân, tập thể có liên quan (nếu có) thuộc nội dung báo cáo của ai?","options":["Thành viên Đoàn kiểm tra.","Trưởng đoàn kiểm tra kiến nghị.","Phó Trưởng đoàn kiểm tra.","Trưởng Ban KTGS."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c Khoản 2 Điều 16 Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Trường hợp Đoàn kiểm tra và đơn vị được kiểm tra chưa thống nhất nội dung Biên bản kiểm tra thì:","options":["Người đứng đầu đơn vị được kiểm tra/Người được ủy quyền không ký Biên bản kiểm tra.","Người đứng đầu đơn vị được kiểm tra/Người được ủy quyền ký Biên bản kiểm tra đồng thời có văn bản giải trình kèm theo; chịu trách nhiệm về ý kiến giải trình.","Đơn vị được kiểm tra có văn bản giải trình kèm theo; chịu trách nhiệm về ý kiến giải trình.","Các thành viên đoàn kiểm tra không ký biên bản kiểm tra."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 15 Quyết định số 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Thời gian kiểm tra tại đơn vị theo kế hoạch là bao nhiêu ngày?","options":["Kiểm tra toàn diện: Tối đa 25 ngày kể từ ngày công bố quyết định kiểm tra.","Kiểm tra chuyên đề: Tối đa 15 ngày kể từ ngày công bố quyết định kiểm tra.","Kiểm tra toàn diện: Tối đa 30 ngày kế từ ngày công bố quyết định kiểm tra; Kiểm tra chuyên đề: Tối đa 15 ngày kể từ ngày công bố quyết định kiểm tra.","Kiểm tra đột xuất tối đa 10 ngày kể từ ngày công bố quyết định kiểm tra."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 4 Điều 11 Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, hình thức kiểm tra bao gồm:","options":["Kiểm tra toàn diện, kiểm tra chuyên đề, kiểm tra đột xuất, tự kiểm tra.","Kiểm tra toàn diện, kiểm tra chuyên đề, kiểm tra đột xuất, tự kiểm tra, kiểm tra xác minh đơn thư, phúc tra.","Kiểm tra toàn diện, kiểm tra chuyên đề, kiểm tra xác minh đơn thư, phúc tra.","Kiểm tra toàn diện, kiểm tra chuyên đề, kiểm tra đột xuất, kiểm tra xác minh đơn thư."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 21 Điều 2 Quyết định số 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/06/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, căn cứ kiểm tra đột xuất tại Chi nhánh loại I là gì?","options":["Kết quả giám sát của các phòng nghiệp vụ tại hội sở chính Chi nhánh loại I đối với các Chi nhánh loại II, Phòng giao dịch, các nguồn thông tin, yêu cầu công tác, chỉ đạo của Người quản lý Agribank/lãnh đạo chi nhánh.","Kết quả giám sát của các phòng nghiệp vụ tại hội sở chính Chi nhánh loại I đối với các Chi nhánh loại II.","Kết quả giám sát của các phòng nghiệp vụ tại hội sở chính Chi nhánh loại I đối với các Phòng giao dịch.","Các nguồn thông tin, yêu cầu công tác, chỉ đạo của Người quản lý Agribank/lãnh đạo chi nhánh."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 17   Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, nội dung báo cáo kết quả kiểm tra và đề xuất xử lý của Trưởng đoàn kiểm tra gồm:","options":["Tóm tắt kết quả kiểm tra; đề xuất xử lý đối với các tồn tại, sai phạm, vướng mắc qua kiểm tra; kiến nghị kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cá nhân, tập thể có liên quan (nếu có); kiến nghị về sửa đổi quy định, quy trình, quy chế (nếu có).","Tóm tắt kết quả kiểm tra; đề xuất xử lý đối với các tồn tại, sai phạm, vướng mắc qua kiểm tra; kiến nghị kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cá nhân, tập thể có liên quan (nếu có).","Tóm tắt kết quả kiểm tra; kiến nghị kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cá nhân, tập thể có liên quan (nếu có); kiến nghị về sửa đổi quy định, quy trình, quy chế (nếu có).","Tóm tắt kết quả kiểm tra; kiến nghị kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cá nhân, tập thể có liên quan (nếu có)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 2 Điều 16 Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Đơn vị kiểm tra của Agribank gồm:","options":["Phòng Kiểm tra, kiểm soát nội bộ thuộc Chi nhánh loại I, loại II, Đơn vị sự nghiệp.","Ban Kiểm soát; Kiểm toán nội bộ; Ban Kiểm tra, giám sát nội bộ.","Bộ phận kiểm tra, kiểm soát nội bộ chuyên trách và các đơn vị trực tiếp hoặc đề xuất thực hiện hoạt động kiểm tra nội bộ.","Phòng Kiểm tra, kiểm soát nội bộ thuộc Chi nhánh loại I, loại II."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 15 Điều 2  Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Một đoàn kiểm tra được gia hạn tối đa mấy lần?","options":["02 lần","03 lần","04 lần","Không được gia hạn."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 4 Điều 11 Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Nội dung báo cáo kết quả kiểm tra và đề xuất xử lý của Thành viên đoàn kiểm tra gồm:","options":["Báo cáo các nội dung được phân công, phạm vi kiểm tra gửi Trưởng đoàn kiểm tra.","Đề xuất kiến nghị cụ thể đối với các tồn tại, sai phạm, vướng mắc qua kiểm tra; kiến nghị về sửa đổi quy định, quy trình, quy chế (nếu có).","Báo cáo các nội dung được phân công, phạm vi kiểm tra, những mặt được, những mặt tồn tại; đề xuất kiến nghị cụ thể đối với các tồn tại, sai phạm, vướng mắc qua kiểm tra và các kiến nghị sửa đổi quy định, quy trình, quy chế (nếu có).","Báo cáo các nội dung được phân công, phạm vi kiểm tra; những mặt tồn tại; kiến nghị kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cá nhân, tập thể có liên quan (nếu có)."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 2 Điều 16 Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Kế hoạch kiểm tra bao gồm các nội dung cơ bản nào?","options":["Mục đích, yêu cầu, nội dung kiểm tra (đơn vị kiểm tra, đơn vị được kiểm tra, thời gian tiến hành kiểm tra, phân công tổ chức thực hiện,…).","Thời hiệu, phạm vi kiểm tra; tài liệu, căn cứ kiểm tra.","Đề cương kiểm tra.","Đơn vị kiểm tra, đơn vị được kiểm tra, thời gian tiến hành kiểm tra, phân công tổ chức thực hiện,…"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 9  Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, hình thức kiểm tra nào không phải lập đề cương kiểm tra?","options":["Hình thức kiểm tra đột xuất.","Kiểm tra chuyên đề.","Kiểm tra toàn diện.","Tự kiểm tra."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 17 Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, số lượng Biên bản kiểm tra là bao nhiêu?","options":["Tối thiểu 01 bản gốc.","Tối thiểu 02 bản gốc.","Tối thiểu 02 bản chính.","Tối thiểu 02 bản gốc, 01 bản chính."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c Khoản 2 Điều 15 Quyết định số 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Thời gian tối đa mà đoàn kiểm tra đột xuất, kiểm tra xác minh đơn thư thực hiện kiểm tra tại đơn vị được kiểm tra là bao nhiêu ngày?","options":["Tối đa 60 ngày làm việc kể từ ngày nhận được thông tin vụ việc hoặc đơn thư khiếu nại.","Tối đa 30 ngày làm việc kể từ ngày nhận được thông tin vụ việc hoặc đơn thư khiếu nại.","Tùy theo tính chất vụ việc và/hoặc sự kiện rủi ro hoạt động hoặc nội dung kiểm tra, Cấp có thẩm quyền quyết định thời gian kiểm tra.","Tối đa 20 ngày làm việc kể từ ngày nhận được thông tin vụ việc hoặc đơn thư khiếu nại."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo Điểm b Khoản 4 Điều 11, QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Đoàn kiểm tra có những nhiệm vụ và quyền hạn nào?","options":["- Chủ động triển khai, thực hiện đúng nhiệm vụ và công việc được giao theo quyết định, phân công, đề cương, yêu cầu kiểm tra.\r\n- Yêu cầu đơn vị được kiểm tra cung cấp đầy đủ, kịp thời toàn bộ thông tin, tài liệu cần thiết có liên quan đến nội dung kiểm tra.\r\n- Tuân thủ các quy định nội bộ, Nội quy lao động của Agribank và quy định của pháp luật trong quá trình thực hiện công việc.","- Bảo mật tài liệu, thông tin, số liệu, kết quả kiểm tra theo quy định của pháp luật và quy định nội bộ của Agribank.\r\n- Báo cáo Cấp có thẩm quyền ra quyết định kiểm tra (hoặc người được ủy quyền) hoặc Trưởng đơn vị đầu mối kiểm tra (nếu được Cấp có thẩm quyền ra quyết định ủy quyền, cho phép) các trường hợp có thể ảnh hưởng đến tính độc lập, khách quan của cán bộ kiểm tra trong quá trình thực hiện công việc.  \r\n- Thực hiện các nhiệm vụ khác được Cấp có thẩm quyền giao (nếu có).","- Chịu trách nhiệm trước Cấp có thẩm quyền về kết quả kiểm tra và những nhận xét, kết luận, kiến nghị trong Biên bản kiểm tra.\r\n- Yêu cầu đơn vị được kiểm tra chấn chỉnh, khắc phục có thời hạn đối với các tồn tại, vi phạm mà Đoàn kiểm tra đã ghi nhận, kiến nghị trong Biên bản kiểm tra.\r\n- Từ chối thực hiện các công việc không thuộc phạm vi, nhiệm vụ của Đoàn kiểm tra.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 1 Điều 12, QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, một số quyền hạn và nhiệm vụ của  Trưởng đoàn kiểm tra là?","options":["Tổ chức phân công và trực tiếp thực hiện kiểm tra theo quyết định và đề cương kiểm tra được Cấp có thẩm quyền phê duyệt.","Chịu trách nhiệm về tính trung thực, chính xác của kết quả kiểm tra do mình thực hiện.\r\n  Đầu mối liên hệ với đơn vị được kiểm tra; báo cáo về đơn vị đầu mối kiểm tra khi có khó khăn, vướng mắc trong quá trình thực hiện nhiệm vụ của Đoàn kiểm tra, vấn đề phát sinh vượt thẩm quyền của Trưởng đoàn.","Trong quá trình kiểm tra tại đơn vị, nếu phát hiện sai phạm nghiêm trọng, dấu hiệu/khả năng xảy ra rủi ro cao, hành vi này không được ngăn chặn kịp thời thì xảy ra tổn thất lớn, nguy hại cho hoạt động kinh doanh, Trưởng đoàn kiểm tra yêu cầu người đứng đầu đơn vị được kiểm tra hoặc báo cáo Cấp có thẩm quyền (qua đơn vị đầu mối kiểm tra) đề xuất biện pháp xử lý ngay trong thời gian kiểm tra, có thể quyết định tạm đình chỉ việc tiếp tục thực hiện nghiệp vụ/bút toán đó.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 2 Điều 12, QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, thành viên đoàn kiểm tra có quyền hạn và nhiệm vụ gì?","options":["Chấp hành sự phân công của Trưởng đoàn; Được quyền bảo lưu ý kiến và chịu trách nhiệm về kết quả kiểm tra, đánh giá, đề xuất, kiến nghị của mình.","Thực hiện kiểm tra, báo cáo kết quả kiểm tra trong phạm vi nhiệm vụ được Trưởng đoàn phân công; tham gia dự thảo kết luận kiểm tra trong trường hợp kiểm tra, xác minh đơn thư theo quy định tại Điều 18 Quy chế 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021.","Chịu trách nhiệm cá nhân về chất lượng, tính trung thực, chính xác, hợp lý đối với các nội dung kiểm tra của mình; báo cáo kịp thời Trưởng đoàn trường hợp phát hiện sai phạm nghiêm trọng, xảy ra rủi ro cao, tổn thất lớn; bảo mật tài liệu, thông tin, số liệu, kết quả kiểm tra theo quy định của pháp luật và quy định nội bộ của Agribank.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 4 Điều 12, QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Phúc tra được hiểu như thế nào?","options":["Phúc tra là việc rà soát, xem xét, đánh giá kết quả kiểm tra của các Đoàn kiểm tra đã thực hiện trước đó và/hoặc kiểm tra việc khắc phục và chấn chỉnh tồn tại, sai phạm được phát hiện qua các cuộc giám sát, thanh tra, kiểm tra, kiểm toán.","Phúc tra là việc đánh giá kết quả kiểm tra của các Đoàn kiểm tra đã thực hiện trước đó.","Phúc tra là việc rà soát kết quả khắc phục và chấn chỉnh tồn tại, sai phạm được phát hiện qua các cuộc giám sát, thanh tra, kiểm tra, kiểm toán.","Phúc tra là đánh giá kết quả kiểm tra, kiểm toán, thanh tra của các Đoàn kiểm tra, kiểm toán, thanh tra đã thực hiện trước đó."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Điểm e Khoản 21 Điều 2 Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Kiểm tra xác minh đơn thư được hiểu như thế nào?","options":["Kiểm tra, xác minh đơn thư là việc Cấp có thẩm quyền thành lập Đoàn kiểm tra để kiểm tra, xác minh nội dung đơn khiếu nại, tố cáo, kiến nghị, phản ánh.","Kiểm tra, xác minh đơn thư là kiểm tra, xác minh nội dung đơn khiếu nại, tố cáo, kiến nghị, phản ánh của cán bộ trong hệ thống Agribank.","Kiểm tra, xác minh đơn thư là việc Cấp có thẩm quyền thành lập Đoàn kiểm tra để kiểm tra, xác minh nội dung đơn khiếu nại.","Kiểm tra, xác minh đơn thư là việc Cấp có thẩm quyền thành lập Đoàn kiểm tra để kiểm tra, xác minh nội dung đơn tố cáo."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Điểm d Khoản 21 Điều 2 Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, để xây dựng kế hoạch, đề cương kiểm tra hàng năm cần dựa trên các cơ sở nào sau đây?","options":["- Các chương trình, nhiệm vụ trọng tâm của ngành ngân hàng, của Agribank.\r\n - Các văn bản chỉ đạo của NHNN và các Cơ quan quản lý Nhà nước có thẩm quyền (nếu có).\r\n- Kết quả thanh tra, kiểm tra, kiểm toán của các cơ quan quản lý Nhà nước có thẩm quyền thực hiện.","- Thông tin về tình hình kinh tế, thị trường.\r\n - Chỉ đạo của Hội đồng thành viên, Ban điều hành Agribank; mục tiêu, chính sách, chiến lược, định hướng, kế hoạch kinh doanh trong từng thời kỳ của Agribank, của đơn vị.\r\n- Nguồn lực thực hiện công tác kiểm tra.","- Kế hoạch giám sát, kiểm toán nội bộ hàng năm do Ban Kiểm soát ban hành. \r\n- Kết quả giám sát, kiểm tra, kiểm toán, đánh giá rủi ro do các đơn vị thuộc Agribank (bao gồm cả bộ phận Kiểm toán nội bộ) thực hiện.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Điều 8 Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021."},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, đối với hoạt động kiểm tra Hội đồng thành viên có thẩm quyền phê duyệt những nội dung nào?","options":["Định hướng mục tiêu, chiến lược, nhiệm vụ của hoạt động kiểm tra trong hệ thống Agribank.","Phê duyệt kế hoạch, nội dung kiểm tra việc thực hiện các Nghị quyết, chỉ đạo của Hội đồng thành viên.","Phê duyệt kế hoạch kiểm tra đối với Công ty con theo đề nghị của Tổng giám đốc. Các trường hợp đã có phân cấp theo quy định nội bộ về công tác kiểm tra đối với Công ty con thì thực hiện theo phân cấp nội bộ.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 1 Điều 10 Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021."},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, đối với hoạt động kiểm tra Tổng Giám đốc có thẩm quyền phê duyệt những nội dung nào?","options":["- Phê duyệt kế hoạch, đề cương kiểm tra nội bộ trong hệ thống Agribank.\r\n- Thành lập Đoàn kiểm tra; chỉ đạo, tổ chức thực hiện việc kiểm tra, phúc tra.","- Căn cứ kế hoạch kiểm tra Công ty con được Hội đồng thành viên phê duyệt, Tổng Giám đốc thông báo kế hoạch kiểm tra Công ty con; phê duyệt đề cương kiểm tra đối với Công ty con; ban hành văn bản yêu cầu Ban Kiểm soát/kiểm soát viên các Công ty con tổ chức, thực hiện kiểm tra theo đề cương đã được phê duyệt.","- Phê duyệt điều chỉnh kế hoạch, đề cương kiểm tra (nếu có).\r\n- Chỉ đạo và tổ chức kiểm tra đột xuất, kiểm tra, xác minh đơn thư (ngoài kế hoạch kiểm tra đã được phê duyệt), phúc tra theo yêu cầu của Hội đồng thành viên hoặc khi phát sinh vụ việc và/hoặc sự kiện rủi ro hoạt động, đơn thư, dấu hiệu vi phạm/đáng ngờ...","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 2 Điều 10 Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021."},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, Ban Kiểm tra, giám sát nội bộ tổng hợp, xây dựng kế hoạch, đề cương kiểm tra toàn hệ thống trình Tổng Giám đốc phê duyệt vào thời gian nào?","options":["Trước ngày 30 tháng 12.","Trước ngày 15 tháng 12 hàng năm.","Trước ngày 31 tháng 12.","Trước ngày 20 tháng 12."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo điểm a Khoản 3 Điều 10 Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021."},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, đối với các vụ việc và/hoặc sự kiện rủi ro hoạt động, đơn thư phát sinh đơn vị nào thực hiện báo cáo kết quả khắc phục ?","options":["Ban KTGS.","Đoàn kiểm tra.","Ban KTGS và Đoàn kiểm tra.","Đơn vị đầu mối xử lý do cấp có thẩm quyền giao."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo tiết (c) khoản 1 Điều 22, QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB, đơn vị được kiểm tra có quyền hạn và nhiệm vụ gì?","options":["Kiểm tra thuộc nội dung được quy định tại quyết định, kế hoạch và đề cương đã được Cấp có thẩm quyền phê duyệt.\r\n- Từ chối những yêu cầu của Đoàn kiểm tra ngoài phạm vi, nhiệm vụ của Đoàn kiểm tra. Việc từ chối phải nêu rõ lý do, lập thành văn bản gửi đến Đoàn kiểm tra và lưu tại đơn vị để làm cơ sở xem xét trách nhiệm của các bên liên quan.","- Chuẩn bị, bố trí và tạo điều kiện cần thiết về cơ sở vật chất, thiết bị, phương tiện; cử cán bộ của đơn vị làm đầu mối cung cấp thông tin, tài liệu cho Đoàn kiểm tra trong thời gian Đoàn kiểm tra thực hiện kiểm tra tại đơn vị.\r\n- Đề xuất Cấp có thẩm quyền (qua Đoàn kiểm tra) những vấn đề bất cập về cơ chế chính sách, quy chế, quy định, quy trình nghiệp vụ của Agribank.","- Cung cấp đầy đủ, kịp thời và chịu trách nhiệm về tính chính xác của hồ sơ, tài liệu; phối hợp tổ chức kiểm tra, đối chiếu thực tế theo yêu cầu của Đoàn kiểm tra; tạo điều kiện thuận lợi để Đoàn kiểm tra hoàn thành nhiệm vụ.\r\n- Bảo mật thông tin và nội dung liên quan đến cuộc kiểm tra.\r\n- Thực hiện nghiêm túc các kết luận, kiến nghị của Đoàn kiểm tra và văn bản chỉ đạo, khắc phục sau kiểm tra của Cấp có thẩm quyền.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Điều 13, QĐ 376/QĐ-HĐVT-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo Văn bản 12699/NHNo-KTNB ngày 15/12/2022, Biên bản kiểm tra gồm các nội dung chính nào sau đây?","options":["Thành phần (thành viên đoàn kiểm tra, Đối tượng được kiểm tra).\r\n Nội dung và phạm vi kiểm tra.\r\n Kết quả kiểm tra.\r\n Kết quả thực hiện khắc phục kiến nghị sau thanh tra, kiểm tra, kiểm toán.\r\n Trách nhiệm của cán bộ liên quan (Cán bộ diện Hội đồng thành viên, Tổng Giám đốc quản lý; Cán bộ diện chi nhánh quản lý)\r\n Nhận xét và kiến nghị (Nhận xét; Kiến nghị với đối tượng kiểm tra; Kiến nghị với Agribank; Ý kiến của đối tượng kiểm tra).","Thành phần (thành viên đoàn kiểm tra, Đối tượng được kiểm tra).\r\n Nội dung và phạm vi   kiểm tra.\r\n- Kết quả kiểm tra.\r\n- Kết quả thực hiện khắc phục kiến nghị sau thanh tra, kiểm tra, kiểm toán.\r\n- Nhận xét và kiến nghị (Nhận xét; Kiến nghị với đối tượng kiểm tra; Kiến nghị với Agribank; Ý kiến của đối tượng kiểm tra).","- Thành phần (thành viên đoàn kiểm tra, Đối tượng được kiểm tra).\r\n- Nội dung và phạm vi   kiểm tra.\r\n- Kết quả kiểm tra.\r\n- Trách nhiệm của cán bộ liên quan (Cán bộ diện Hội đồng thành viên, Tổng Giám đốc quản lý; Cán bộ diện chi nhánh quản lý)\r\n- Nhận xét và kiến nghị (Nhận xét; Kiến nghị với đối tượng kiểm tra; Kiến nghị với Agribank; Ý kiến của đối tượng kiểm tra).",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo mẫu số 07/KTNB (VB 12699/NHN-KTNB ngày 15/12/2022)"},{"question":"Theo Văn bản 12699/NHNo-KTNB ngày 15/12/2022, Báo cáo kết quả kiểm tra, đề xuất xử lý sau kiểm tra gồm các nội dung chính nào sau đây?","options":["- Kết quả hoạt động kinh doanh.\r\n- Tồn tại, sai phạm trọng yếu qua kiểm tra.\r\n- Kết quả thực hiện khắc phục kiến nghị sau thanh tra, kiểm tra, kiểm toán.\r\n- Trách nhiệm của cá nhân, tập thể.\r\n- Kiến nghị của Đoàn kiểm tra.","- Tồn tại, sai phạm trọng yếu qua kiểm tra.\r\n- Kết quả thực hiện khắc phục kiến nghị sau thanh tra, kiểm tra, kiểm toán.\r\n- Trách nhiệm của cá nhân, tập thể.\r\n- Kiến nghị của Đoàn kiểm tra.","- Kết quả hoạt động kinh doanh.\r\n- Tồn tại, sai phạm trọng yếu qua kiểm tra.\r\n- Kết quả thực hiện khắc phục kiến nghị sau thanh tra, kiểm tra, kiểm toán.\r\n- Kiến nghị của Đoàn kiểm tra.","- Kết quả hoạt động kinh doanh.\r\n- Tồn tại, sai phạm trọng yếu qua kiểm tra.\r\n- Trách nhiệm của cá nhân, tập thể.\r\n- Kiến nghị của Đoàn kiểm tra."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo mẫu số 08/KTNB (VB  12699/NHN-KTNB ngày 15/12/2022)"},{"question":"Theo VB số 12699/NHNo-KTNB ngày 15/12/2022, đối tượng áp dụng Sổ tay hướng dẫn kiểm tra nghiệp vụ trong hệ thống Agribank gồm?","options":["- Các đơn vị, cá nhân có liên quan đến công tác kiểm tra toàn diện; kiểm tra chuyên đề; kiểm tra đột xuất các hoạt động nghiệp vụ của Agribank.\r\n- Tài liệu hướng dẫn này không áp dụng đối với hoạt động giám sát, kiểm toán nội bộ của Ban Kiểm soát, hoạt động kiểm tra của Đảng, hoạt động kiểm tra của Công đoàn.","-'Các đơn vị và cá nhân có liên quan đến công tác giám sát; kiểm tra toàn diện; kiểm tra chuyên đề; kiểm tra đột xuất; kiểm tra, xác minh đơn thư; phúc tra của Agribank (không bao gồm hoạt động giám sát, kiểm toán nội bộ của Ban Kiểm soát Agribank; hoạt động kiểm tra của Đảng, hoạt động kiểm tra của Công đoàn).","- Các đơn vị, cá nhân có liên quan đến công tác kiểm tra toàn diện; kiểm tra chuyên đề; kiểm tra đột xuất các hoạt động nghiệp vụ của Agribank\r\n- Tài liệu hướng dẫn này không áp dụng đối với hoạt động giám sát, kiểm toán nội bộ của Ban Kiểm soát, hoạt động kiểm tra của Đảng, hoạt động kiểm tra của Công đoàn\r\n- Nghiệp vụ kiểm tra, xác minh đơn thư, Tổng Giám đốc ban hành Tài liệu hướng dẫn riêng.","- Tài liệu hướng dẫn này không áp dụng đối với hoạt động giám sát, kiểm toán nội bộ của Ban Kiểm soát, hoạt động kiểm tra của Đảng, hoạt động kiểm tra của Công đoàn.\r\n - Nghiệp vụ kiểm tra, xác minh đơn thư, Tổng Giám đốc ban hành Tài liệu hướng dẫn riêng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo VB số 12699/NHNo-KTNB ngày 15/12/2022 (Lời mở đầu)"},{"question":"Theo Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021, hoạt động kiểm tra nội bộ trong hệ thống Agribank áp dụng cho các đối tượng nào?","options":["Các đơn vị và cá nhân có liên quan đến công tác giám sát; kiểm tra toàn diện; kiểm tra chuyên đề; kiểm tra đột xuất; kiểm tra, xác minh đơn thư; phúc tra của Agribank (không bao gồm hoạt động giám sát, kiểm toán nội bộ của Ban Kiểm soát Agribank; hoạt động kiểm tra của Đảng, hoạt động kiểm tra của Công đoàn). Chi nhánh Agribank ở nước ngoài áp dụng Quy chế này, quy định khác của Agribank có liên quan và quy định pháp luật của nước sở tại.","Các đơn vị và cá nhân có liên quan đến công tác giám sát; kiểm tra toàn diện; kiểm tra chuyên đề; kiểm tra đột xuất; kiểm tra, xác minh đơn thư; phúc tra của Agribank (bao gồm hoạt động giám sát, kiểm toán nội bộ của Ban Kiểm soát Agribank; hoạt động kiểm tra của Đảng, hoạt động kiểm tra của Công đoàn).","Các đơn vị và cá nhân có liên quan đến công tác giám sát; kiểm tra toàn diện; kiểm tra chuyên đề; kiểm tra đột xuất; kiểm tra, xác minh đơn thư; phúc tra của Agribank (không bao gồm hoạt động giám sát, kiểm tra của Đảng, hoạt động kiểm tra của Công đoàn).","Các đơn vị và cá nhân có liên quan đến công tác giám sát; kiểm tra toàn diện; kiểm tra chuyên đề."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Điều 1 Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, Đối với khách hàng vượt thẩm quyền vay vốn lưu động thời điểm thực hiện kiểm tra là:","options":["Một năm ít nhất 1 lần.","Ít nhất 3 tháng/lần.","Ít nhất 6 tháng/lần.","Ít nhất 5 tháng/lần."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo điểm a khoản 2 Điều 65 QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, kiểm tra khách hàng vượt thẩm quyền bao gồm các nội dung nào?","options":["- Đánh giá tình hình chấp hành các nội dung cho vay theo văn bản thông báo phê duyệt cho vay của cấp có thẩm quyền.","- Đánh giá tình hình chấp hành các nội dung cho vay theo văn bản thông báo phê duyệt cho vay của cấp có thẩm quyền.\r\n - Kiểm tra chọn mẫu việc giải ngân, sử dụng vốn vay theo mục đích vay vốn đã ghi trong HĐTD.","- Đánh giá tình hình thực hiện phương án, dự án kinh doanh, tình hình tài. chính, khả năng trả nợ của khách hàng\r\n- Kết quả xếp hạng khách hàng trên HTXH.\r\n- Các nội dung khác (nếu có).","Đáp án 2 và 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo khoản 3 Điều 65 QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, Qua kiểm tra nếu phát hiện Agribank nơi cho vay không tuân thủ các nội dung phê duyệt, khoản vay chuyển sang nhóm nợ xấu, khách hàng vay vi phạm HĐTD, HĐBĐ hoặc các dấu hiệu rủi ro khác, người kiểm tra báo cáo đề xuất cấp có thẩm quyền đề xuất xử lý như nào?","options":["Yêu cầu Agribank nơi cho vay báo cáo, làm rõ các nội dung cần thiết.","Tùy theo mức độ vi phạm, yêu cầu Agribank nơi cho vay tạm ngừng cho vay, thu hồi nợ trước hạn, bổ sung TSBĐ, hoặc các biện pháp khác phù hợp với quy định.","Yêu cầu Agribank nơi cho vay tiến hành xử lý và báo cáo kết quả kiểm tra.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo điểm a khoản 5 Điều 65 QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, kết quả kiểm tra khách hàng vượt thẩm quyền được báo cáo cho ai?","options":["HĐTV.","Tổng Giám đốc.","Trưởng Ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng.","Người phê duyệt vượt thẩm quyền."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo điểm b khoản 5 Điều 65 QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo Quy định số 25/QyĐ-NHNo- TD ngày 13/01/2022, tiêu chí xác định khoản nợ là khoản cấp tín dụng có vấn đề là:","options":["Khoản cấp tín dụng được phân loại nợ từ nhóm 2 đến nhóm 5; Khoản cấp tín dụng được giữ nguyên nhóm nợ khi thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ, miễn giảm lãi, phí theo quy định của Agribank.","Khoản cấp tín dụng đã được xử lý rủi ro bằng nguồn dự phòng của Agribank.","Khoản nợ đã bán cho VAMC thanh toán bằng Trái phiếu đặc biệt.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 6, QĐ 25/QyĐ-NHNo- TD ngày 13/01/2022"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, Kiểm tra sử dụng vốn vay đối với khách hàng cá nhân (trừ DNTN) thực hiện chậm nhất trong vòng bao nhiêu ngày kể từ ngày giải ngân vốn vay?","options":["Chậm nhất trong vòng 60 ngày.","Chậm nhất trong vòng 45 ngày.","Chậm nhất trong vòng 30 ngày.","Chậm nhất trong vòng 15 ngày."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 63  Quy định số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, Agribank tạm ngừng cho vay, chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn trong các trường hợp nào?","options":["Khi phát hiện khách hàng cung cấp thông tin sai sự thật; Khách hàng vi phạm thỏa thuận trong HĐTD và/hoặc HĐBĐ.","Các trường hợp khác có nguy cơ ảnh hưởng đến khả năng trả nợ của khách hàng.","Quyết định theo kết luận của cơ quan thanh tra, kiểm tra, kiểm toán.","Tất cả các đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 62  Quy định số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, Agribank xem xét xác định và thỏa thuận với khách hàng thời gian duy trì hạn mức tối đa (đối với cho vay theo hạn mức quy mô nhỏ khách hàng cá nhân) là bao nhiêu tháng?","options":["Tối đa 36 tháng.","Tối đa 24 tháng.","Tối đa 12 tháng.","Tối đa 06 tháng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 24  Quy định số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, kiểm tra sử dụng vốn vay đối với khách hàng pháp nhân, DNTN thực hiện chậm nhất trong vòng bao nhiêu ngày kể từ ngày giải ngân vốn vay?","options":["Chậm nhất trong vòng 30 ngày.","Chậm nhất trong vòng 20 ngày.","Chậm nhất trong vòng 15 ngày.","Chậm nhất trong vòng 10 ngày."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết (i) Điểm a Khoản 1 Điều 63  Quy định số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, thời điểm kiểm tra tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền đối với khách hàng vay vốn đầu tư dự án đang triển khai là:","options":["Tối thiểu sau 06 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo.","Tối thiểu sau 03 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo.","Tối thiểu sau 02 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo.","Tối thiểu sau 01 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 65  Quy định số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Biên bản giám sát là tài liệu ghi nhận kết quả giám sát của hình thức giám sát nào?","options":["Hình thức giám sát trực tiếp.","Giám sát từ xa theo kế hoạch.","Giám sát từ xa thường xuyên.","Giám sát từ xa đột xuất."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 17 Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Người phê duyệt báo cáo kết quả giám sát là ai?","options":["Trưởng phòng Kiểm tra giám sát nội bộ (KTKSNB) của chi nhánh loại I.","Lãnh đạo Đơn vị thực hiện giám sát được phân công, phụ trách hoạt động giám sát.","Lãnh đạo Phòng KTKSNB được Giám đốc chi nhánh phân công.","Lãnh đạo Phòng KTKSNB được Trưởng phòng KTKSNB phân công."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 9 Điều 2 Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Ban Kiểm tra, giám sát nội bộ là đơn vị thực hiện giám sát của Trụ sở chính, thực hiện giám sát các nội dung nào?","options":["Giám sát các đơn vị tại Trụ sở chính.","Giám sát các công ty con (100% vốn của Agribank).","Giám sát đối với Chi nhánh loại I; tự giám sát hoạt động của Ban KTGS.","Giám sát hoạt động của Ban KTGS."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, d Khoản 1 Điều 5 Quy định số 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, nội dung nào không phải là nhiệm vụ, quyền hạn của Người giám sát?","options":["Trao đổi, thu thập, khai thác thông tin phục vụ công tác giám sát.","Chủ động triển khai, thực hiện  nhiệm vụ được giao theo đề cương giám sát.","Yêu cầu đối tượng được giám sát giải trình, cung cấp thông tin, tài liệu phục vụ hoạt động giám sát","Đề xuất Người phê duyệt trình cấp có thẩm quyền biện pháp xử lý."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 13 Quy định 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, nội dung nào là nhiệm vụ, quyền hạn của Người giám sát?","options":["Chủ động triển khai, thực hiện nhiệm vụ và công việc được giao theo đề cương, yêu cầu giám sát.","Trao đổi, thu thập, khai thác thông tin phục vụ công tác giám sát.","Đề xuất Người phê duyệt trình Cấp có thẩm quyền biện pháp xử lý.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 13 Quy định số 2133/NHNo-KTNB ngày 30/09/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, nội dung nào không đúng với quy định về lập báo cáo giám sát?","options":["Đối với nội dung giám sát theo kế hoạch: Báo cáo giám sát lập ngay sau khi hoàn thành nội dung/cuộc giám sát.","Đối với giám sát theo nội dung thường xuyên: Báo cáo giám sát được lập theo định kỳ. Người đứng đầu Đơn vị thực hiện giám sát quy định kỳ lập báo cáo nhưng tối thiểu 3 tháng/ lần.","Đối với giám sát theo nội dung thường xuyên: Báo cáo giám sát được lập theo định kỳ. Người đứng đầu Đơn vị thực hiện giám sát quy định kỳ lập báo cáo nhưng tối thiểu 6 tháng/ lần.","Đối với trường hợp giám sát đột xuất (phát sinh đột xuất hoặc khi thực hiện giám sát phát hiện các vi phạm, dấu hiệu rủi ro cần báo ngay)."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c Khoản 2 Điều 16 Quy định số 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, thời gian báo cáo kết quả giám sát tiếp xúc, làm việc với đối tượng được giám sát là:","options":["Chậm nhất sau 05 ngày làm việc kể từ khi kết thúc giám sát trực tiếp, Trưởng Đoàn giám sát phải có báo cáo gửi Cấp có thẩm quyền, người ra quyết định, Đơn vị thực hiện giám sát.","Chậm nhất sau 10 ngày làm việc kể từ khi kết thúc giám sát trực tiếp, Trưởng đoàn giám sát phải có báo cáo gửi Cấp có thẩm quyền, người ra quyết định, Đơn vị thực hiện giám sát.","Trường hợp đột xuất, Đoàn giám sát phải báo cáo ngay Cấp có thẩm quyền, người ra quyết định giám sát khi được yêu cầu.","Đáp án 1 và 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 5 Điều 17 Quy định số 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Nội dung của Báo cáo kết quả giám sát tiếp xúc, làm việc với đối tượng được giám sát là gì?","options":["Tóm tắt kết quả giám sát, những tồn tại/hạn chế/rủi ro phát hiện qua quá trình giám sát; đề xuất xử lý đối với các tồn tại, sai phạm, vướng mắc qua giám sát; kiến nghị kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cá nhân, tập thể có liên quan (nếu có); kiến nghị về sửa đổi quy định, quy trình, quy chế (nếu có).","Tóm tắt kết quả giám sát, những tồn tại/hạn chế/rủi ro phát hiện qua quá trình giám sát.","Đề xuất xử lý đối với các tồn tại, sai phạm, vướng mắc qua giám sát; kiến nghị kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cá nhân, tập thể có liên quan (nếu có).","Kiến nghị kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cá nhân, tập thể có liên quan (nếu có); kiến nghị về sửa đổi quy định, quy trình, quy chế (nếu có)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 5 Điều 17 Quy định số 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, hình thức giám sát từ xa theo kế hoạch được áp dụng đối với các nội dung giám sát nào?","options":["Giám sát nghiệp vụ.","Giám sát hoạt động của chi nhánh.","Giám sát thực hiện kết luận, kiến nghị sau thanh tra, kiểm tra, kiểm toán, giám sát.","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 4 Quy định số 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, xếp hạng rủi ro được phân loại như nảo?","options":["Xếp hạng rủi ro chung; xếp hạng rủi ro tín dụng; xếp hạng rủi ro ngoài tín dụng.","Xếp hạng rủi ro trung bình.","Xếp hạng rủi ro cao.","Xếp hạng rủi ro chung."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 7 Quy định số 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Giám sát hoạt động của chi nhánh về hoạt động kinh doanh dựa trên các chỉ tiêu nào?","options":["Dư nợ cho vay, nguồn vốn huy động, tỷ lệ nợ xấu, thu nợ xử lý rủi ro, thu dịch vụ, tài chính (quỹ thu nhập).","Dư nợ cho vay, tỷ lệ nợ xấu, thu nợ xử lý rủi ro, thu dịch vụ, tài chính (quỹ thu nhập).","Tỷ lệ nợ xấu, thu nợ xử lý rủi ro, tài chính (quỹ thu nhập).","Tài chính (quỹ thu nhập), thu nhập bình quân/cán bộ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 22 Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, phạm vi giám sát thực hiện kết luận, kiến nghị thanh tra, kiểm toán, kiểm tra, giám sát bao gồm:","options":["Việc khắc phục tồn tại, thực hiện kiến nghị nêu trong kết luận (biên bản/báo cáo) của Thanh tra Chính phủ; Thanh tra NHNN; Kiểm toán Nhà nước; Kiểm toán độc lập; Ban kiểm soát; Kiểm toán nội bộ; Kiểm tra, giám sát nội bộ.","Việc thực hiện chỉ đạo của cơ quan có thẩm quyền liên quan đến hoạt động thanh tra, kiểm tra, kiểm toán, giám sát.","Văn bản chỉ đạo của Agribank về khắc phục tồn tại, thực hiện kiến nghị sau thanh tra, kiểm toán, kiểm tra, giám sát.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 25 Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, thực hiện biện pháp ứng xử như thế nào khi giám sát phát hiện có dấu hiệu vi phạm về thẩm quyền theo các quy định phân cấp, ủy quyền của Agribank?","options":["Thực hiện giám sát trực tiếp/đề xuất thành lập đoàn kiểm tra để làm rõ các dấu hiệu vi phạm về thẩm quyền theo các quy định phân cấp, ủy quyền của Agribank.","Có văn bản chỉ đạo chấn chỉnh, kiến nghị khắc phục đối với các vi phạm/rủi ro được phát hiện.","Thực hiện các biện pháp xử lý về điều hành, xem xét xử lý trách nhiệm, đánh giá cán bộ đối với các cá nhân, tập thể có hành vi vi phạm.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 26 Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Thời gian lập kế hoạch giám sát, phân công nhiệm vụ của Tổ giám sát khi thực hiện giám sát hoạt động Đoàn kiểm tra là:","options":["Chậm nhất 05 ngày làm việc sau khi có Quyết định thành lập Tổ giám sát.","Chậm nhất 03 ngày sau khi có Quyết định thành lập Tổ giám sát.","Khi kết thúc hoạt động của Đoàn kiểm tra.","Tổ trưởng Tổ giám sát quyết định."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 31 Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, nội dung giám sát hoạt động chi nhánh gồm:","options":["Công tác quản trị điều hành; kết quả hoạt động kinh doanh; các hoạt động nghiệp vụ; công tác kiểm tra, kiểm soát nội bộ.","Kết quả hoạt động kinh doanh.","Kết quả thực hiện kết luận, kiến nghị thanh tra, kiểm toán, kiểm tra, giám sát.","Công tác quản trị điều hành."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục 4, Chương III, Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, bộ phận thực hiện giám sát có tối thiểu bao nhiêu người?","options":["Tối thiểu 02 người, trong đó 01 người thực hiện nhiệm vụ của Người giám sát và Người phê duyệt.","Tối thiểu 02 người, trong đó 01 người thực hiện nhiệm vụ giám sát và 1 người thực hiện nhiệm vụ Người kiểm soát và Người phê duyệt.","Tối thiểu 03 người, thực hiện các nhiệm vụ là Người giám sát, Người kiểm soát, Người phê duyệt.","Đáp án 2 và 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo khoản 1 Điều 13 Quy định 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, kết quả xếp hạng rủi ro chi nhánh hàng năm là căn cứ để:","options":["Xây dựng kế hoạch kiểm tra, giám sát; chấm điểm thi đua chuyên đề KTKSNB hàng năm.","Xây dựng kế hoạch đề cương giám sát hàng năm; đề xuất kiểm tra, giám sát đột xuất; xác định mức độ đối với giám sát thường xuyên.","Xây dựng kế hoạch đề cương giám sát hàng năm.","Xây dựng kế hoạch đề cương giám sát hàng năm; đề xuất giám sát đột xuất."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo khoản 2 Điều 9 Quy định 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, căn cứ vào mục tiêu giám sát, đặc thù và quy mô của đơn vị trực thuộc. Giám đốc chi nhánh loại I có được điều chỉnh tham số, phạm vi giới hạn và mức độ giám sát đối với hệ thống tiêu chí giám sát thường xuyên không?","options":["Không được điều chỉnh.","Được điều chỉnh cho phù hợp với mục tiêu, giám sát, đặc thù và quy mô của đơn vị.","Trình Tổng giám đốc điều chỉnh.","Báo cáo Tổng giám trước khi điều chỉnh."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo khoản 3 Điều 19 Quy định 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Đơn vị thực hiện giám sát thường gồm:","options":["Ban, Trung tâm tại Trụ sở chính, Văn phòng đại diện, Đơn vị sự nghiệp thực hiện tự giám sát tại đơn vị mình và thực hiện giám sát đối với các Chi nhánh; Chi nhánh loại I thực hiện giám sát đối với hội sở Chi nhánh loại I, Chi nhánh loại II và PGD trực thuộc; Chi nhánh Agribank ở nước ngoài thực hiện giám sát đối với các đơn vị, bộ phận trực thuộc.","Ban, Trung tâm tại Trụ sở chính, Văn phòng đại diện thực hiện giám sát đối với các Chi nhánh.","Chi nhánh loại I thực hiện giám sát đối với hội sở Chi nhánh loại I, Chi nhánh loại II.","Chi nhánh loại I thực hiện giám sát đối với hội sở Chi nhánh loại I, Chi nhánh loại II và PGD trực thuộc; Chi nhánh Agribank ở nước ngoài thực hiện giám sát đối với các đơn vị, bộ phận trực thuộc."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3, Điều 2 Quy định 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Văn bản 2133/NHNo-KTNB, Giám sát trực tiếp được thực hiện theo nội dung nào sau đây:","options":["Thực hiện theo kế hoạch.","Thực hiện theo kế hoạch; thực hiện đột xuất.","Theo yêu cầu của giám sát từ xa; thực hiện đột xuất.","Thực hiện theo kế hoạch; thực hiện đột xuất; Theo yêu cầu của giám sát từ xa"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 4 Quy định 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, nội dung giám sát nào dưới đây thực hiện theo hệ thống tiêu chí giám sát?","options":["Nội dung giám sát thường xuyên.","Giám sát theo kế hoạch.","Giám sát đột xuất.","Giám sát trực tiếp."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 1, Điều 4 Quy định 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, tùy theo tình hình hoạt động thực tế của đối tượng giám sát và yêu cầu giám sát từng thời kỳ, Đơn vị thực hiện giám sát có thể:","options":["Tự bổ sung nội dung cần giám sát để đảm bảo được mục tiêu giám sát.","Không được bổ sung nội dung giám sát.","Được bổ sung nội dung giám sát sau khi trình cấp có thẩm quyền.","Trình Tổng Giám đốc bổ sung."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo điểm b Khoản 1 Điều 20 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, nội dung giám sát thực hiện kết luận, kiến nghị thanh tra, kiểm toán, kiểm tra, giám sát bao gồm:","options":["Việc tổ chức, triển khai thực hiện các văn bản chỉ đạo, chấn chỉnh; Tiến độ và kết quả khắc phục chỉnh sửa; Những khó khăn, vướng mắc và nguyên nhân chưa thực hiện kiến nghị, biện pháp xử lý đối với kiến nghị đang, chưa khắc phục.","Việc tổ chức, triển khai thực hiện các văn bản chỉ đạo, chấn chỉnh; Tiến độ và kết quả khắc phục chỉnh sửa; Những khó khăn, vướng mắc và nguyên nhân chưa thực hiện kiến nghị, biện pháp xử lý đối với kiến nghị đang, chưa khắc phục; Việc kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cán bộ có liên quan.","Việc tổ chức, triển khai thực hiện các văn bản chỉ đạo, chấn chỉnh; Tiến độ và kết quả khắc phục chỉnh sửa; Những khó khăn, vướng mắc và nguyên nhân chưa thực hiện kiến nghị, biện pháp xử lý đối với kiến nghị đang, chưa khắc phục; Việc kiểm điểm, xử lý trách nhiệm cán bộ có liên quan; Việc thực hiện quyết định xử phạt vi phạm hành chính; Việc chấp hành chế độ báo cáo.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 25 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, chọn phương án đúng nhất: Giám sát trực tiếp là:","options":["Là hình thức giám sát thông qua tiếp xúc, làm việc trực tiếp với đối tượng được giám sát để xác minh tính trung thực, chính xác, đầy đủ của tài liệu, thông tin, báo cáo. Giám sát trực tiếp được thực hiện theo kế hoạch giám sát, đột xuất hoặc theo yêu cầu của giám sát từ xa nhằm làm rõ các nội dung giám sát.","Là hình thức giám sát làm việc trực tiếp với đối tượng được giám sát để xác minh tính trung thực, chính xác, đầy đủ của tài liệu, thông tin, báo cáo. Giám sát trực tiếp được thực hiện theo kế hoạch giám sát.","Là hình thức giám sát thông qua tiếp xúc, làm việc trực tiếp với đối tượng được giám sát để xác minh tính trung thực, chính xác, đầy đủ của tài liệu, thông tin, báo cáo.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 2 Điều 4 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Đơn vị thực hiện xếp \r\nhạng rủi ro của các chi nhánh loại II là :","options":["Phòng kiểm tra, kiểm soát nội bộ thực hiện xếp hạng rủi ro cho các chi nhánh loại II trực thuộc.","Phòng kế hoạch tổng hợp thực hiện xếp hạng rủi ro cho các chi nhánh loại II trực thuộc.","Phòng tổng hợp thực hiện xếp hạng rủi ro cho các chi nhánh loại II trực thuộc.","Giám đốc chi nhánh loại I  thực hiện xếp hạng rủi ro cho các chi nhánh loại II trực thuộc."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 1 Điều 6 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Đối tượng áp dụng tại Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022 là gì?","options":["Các đơn vị, Đoàn giám sát, Tổ/Người giám sát hoạt động đoàn kiểm tra, cá nhân có liên quan đến công tác giám sát (không bao gồm hoạt động giám sát, kiểm toán nội bộ của Ban Kiểm soát Agribank; hoạt động giám sát của Đảng).","Các đơn vị, Đoàn giám sát, Tổ/Người giám sát hoạt động đoàn kiểm tra, cá nhân có liên quan đến công tác giám sát (không bao gồm hoạt động giám sát của Đảng; hoạt động giám sát của Công đoàn; hoạt động giám sát công ty con).","Các đơn vị, cá nhân có liên quan đến công tác giám sát (không bao gồm hoạt động giám sát, kiểm toán nội bộ của Ban Kiểm soát Agribank; hoạt động giám sát của Đảng; hoạt động giám sát của Công đoàn; hoạt động giám sát công ty con).","Các đơn vị, Đoàn giám sát, Tổ/Người giám sát hoạt động đoàn kiểm tra, cá nhân có liên quan đến công tác giám sát (không bao gồm hoạt động giám sát, kiểm toán nội bộ của Ban Kiểm soát Agribank; hoạt động giám sát của Đảng; hoạt động giám sát của Công đoàn; hoạt động giám sát công ty con)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo điểm a Khoản 2 Điều 1 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Đề cương giám sát đối với giám sát từ xa theo kế hoạch, giám sát trực tiếp bao gồm:","options":["Các nội dung về hình thức giám sát, thời hiệu, phạm vi giám sát; tài liệu, căn cứ giám sát.","Hệ thống tiêu chí giám sát thường xuyên là nội dung chính của đề cương.","Các nội dung về: hình thức giám sát, chi tiết nội dung giám sát; thời hiệu, phạm vi giám sát; tài liệu, căn cứ giám sát.","Các nội dung về : hình thức giám sát, hệ thống tiêu chí giám sát thường xuyên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo điểm a Khoản 2 Điều 11 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Thời hạn Chi nhánh loại I xây dựng và ban hành kế hoạch, đề cương giám sát hàng năm của đơn vị mình là:","options":["Trước ngày 30/9","Trước ngày 31/11","Trước ngày 31/12 hàng năm.","Trước ngày 31/3"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo điểm a Khoản 3 Điều 12 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Thời hạn lập báo cáo giám sát đối với giám sát thường xuyên là:","options":["Người đứng đầu Đơn vị thực hiện giám sát quy định kỳ lập báo cáo nhưng tối thiểu 1 tháng/lần.","Người đứng đầu Đơn vị thực hiện giám sát quy định kỳ lập báo cáo nhưng tối thiểu 2 tháng/lần.","Người đứng đầu Đơn vị thực hiện giám sát quy định kỳ lập báo cáo nhưng tối thiểu 3 tháng/lần.","Người đứng đầu Đơn vị thực hiện giám sát quy định kỳ lập báo cáo nhưng tối thiểu 6 tháng/lần."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo điểm c Khoản 2 Điều 16 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, lập kế hoạch giám sát, phân công nhiệm vụ của Tổ giám sát đoàn kiểm tra được thực hiện chậm nhất sau bao nhiêu ngày?","options":["Chậm nhất sau 1 ngày làm việc sau khi có Quyết định thành lập Tổ giám sát.","Chậm nhất sau 3 ngày làm việc sau khi có Quyết định thành lập Tổ giám sát.","Chậm nhất sau 5 ngày làm việc sau khi có Quyết định thành lập Tổ giám sát.","Chậm nhất sau 2 ngày làm việc sau khi có Quyết định thành lập Tổ giám sát."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo Khoản 1 Điều 31 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Báo cáo giám sát đoàn kiểm tra được gửi cho Người ra quyết định giám sát sau bao nhiêu ngày?","options":["Sau 03 ngày làm việc kể từ ngày Đoàn kiểm tra có báo cáo kết quả kiểm tra.","Sau 05 ngày kể từ ngày Đoàn kiểm tra có báo cáo kết quả kiểm tra.","Sau 03 ngày kể từ ngày Đoàn kiểm tra thông qua biên bản tại chi nhánh.","Sau 07 ngày kể từ ngày Đoàn kiểm tra thông qua biên bản tại chi nhánh."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 4 Điều 31 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Kế hoạch giám sát bao gồm những nội dung cơ bản nào?","options":["Mục đích, yêu cầu, phạm vi giám sát, nội dung giám sát.","Đối tượng được giám sát, thời gian tiến hành giám sát, phân công tổ chức thực hiện.","Đơn vị thực hiện giám sát, đối tượng được giám sát, thời gian tiến hành giám sát, phân công tổ chức thực hiện","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 1 Điều 11 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, trình tự của giám sát từ xa như thế nào?","options":["1) Thu thập thông tin, tài liệu, dữ liệu về nội dung giám sát; \r\n2) Phân tích, tổng hợp, lập báo cáo giám sát; \r\n3) Phê duyệt báo cáo giám sát.","1) Thu thập thông tin, tài liệu, dữ liệu về nội dung giám sát; \r\n2) Phân tích, tổng hợp, lập báo cáo giám sát; \r\n3) Kiểm soát báo cáo giám sát; \r\n4) Phê duyệt báo cáo giám sát.","1) Phân tích, tổng hợp, lập báo cáo giám sát; \r\n2) Kiểm soát báo cáo giám sát; \r\n3) Phê duyệt báo cáo giám sát.","1) Thu thập thông tin, tài liệu, dữ liệu về nội dung giám sát; \r\n2) Phân tích, tổng hợp, lập báo cáo giám sát; \r\n3) Kiểm soát báo cáo giám sát."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo Điều 16 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, hàng năm, căn cứ mục tiêu, yêu cầu của công tác giám sát, kết quả xếp hạng rủi ro, cấp có thẩm quyền nào bổ sung, điều chỉnh hệ thống tiêu chí giám sát  thường xuyên phù hợp với Đề cương giám sát?","options":["Trưởng phòng KTKSNB của chi nhánh loại I.","Ban KTGS.","Hội đồng Thành Viên.","Tổng Giám đốc/Giám đốc Chi nhánh loại I."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 3 Điều 19 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, trình tự giám sát hoạt động đoàn kiểm tra là?","options":["Lập kế hoạch giám sát, phân công nhiệm vụ; Thông báo về hoạt động giám sát và yêu cầu cung cấp thông tin; Thu thập thông tin, thực hiện giám sát; Báo cáo giám sát.","Thông báo về hoạt động giám sát và yêu cầu cung cấp thông tin; Lập kế hoạch giám sát, phân công nhiệm vụ.","Thông báo về hoạt động giám sát và yêu cầu cung cấp thông tin; Thu thập thông tin, thực hiện giám sát; Báo cáo giám sát.","Lập kế hoạch giám sát, phân công nhiệm vụ; Thu thập thông tin, thực hiện giám sát; Báo cáo giám sát."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Điều 31 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Giám sát trực tiếp là?","options":["Một hình thức giám sát.","Một nội dung giám sát","Một biện pháp xử lý giám sát","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 4 Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Kế hoạch giám sát hàng năm do ai ban hành?","options":["Tổng Giám đốc ban hành.","Hội đồng thành viên ban hành.","Giám đốc chi nhánh loại I ban hành.","Tổng Giám đốc, Giám đốc Chi nhánh loại I ban hành."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 12 Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, biện pháp xử lý giám sát được thực hiện vào thời gian nào?","options":["Trước khi thực hiện giám sát.","Trong quá trình giám sát.","Sau khi thực hiện giám sát.","Trong suốt quá trình giám sát và sau khi thực hiện giám sát."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 26 Quy định số 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, nội dung chính của giám sát hoạt động chi nhánh là:","options":["Giám sát công tác quản trị điều hành.","Giám sát kết quả hoạt động kinh doanh, các hoạt động nghiệp vụ.","Giám sát công tác kiểm tra, kiểm soát nội bộ của chi nhánh.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 4 Quy định 2133/QyĐ/NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, biện pháp ứng xử (xử lý) qua giám sát là:","options":["Thành lập đoàn kiểm tra (để làm rõ).","Chi đạo (bằng văn bản) chấn chỉnh, kiến nghị khắc phục đối với các vi phạm/rủi ro được phát hiện.","Thực hiện các biện pháp xử lý về điều hành, xem xét xử lý trách nhiệm, đánh giá cán bộ đối với các cá nhân, tập thể có hành vi vi phạm.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 26 Quy định số 2133/QyĐ NHNo-KTNB ngày 30/09/2022"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, \"Yêu cầu Đơn vị được giám sát cung cấp thông tin, tài liệu và giải trình các vấn đề liên quan nội dung giám sát\" là nhiệm vụ, quyền hạn của ai?","options":["Người giám sát.","Người phê duyệt.","Người kiểm soát.","Người đứng đầu đơn vị thực hiện giám sát."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết d, khoản 2 Điều 13 Quy định số 2133/QyĐ NHNo-KTNB ngày 30/09/2022"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, thời gian thực hiện giám sát của Đoàn giám sát tại đơn vị được giám sát là bao nhiêu ngày?","options":["Tối đa 7 ngày làm việc kể từ ngày công bố quyết định giám sát. Tuỳ theo tính chất và nội dung giám sát, Đoàn giám sát trình cấp có thẩm quyền quyết định gia hạn tối đa 1 lần","Tối đa 7 ngày làm việc kể từ ngày công bố quyết định giám sát. Tuỳ theo tính chất và nội dung giám sát, Đoàn giám sát trình cấp có thẩm quyền quyết định gia hạn tối đa 2 lần","Tối đa 5 ngày làm việc kể từ ngày công bố quyết định giám sát. Tuỳ theo tính chất và nội dung giám sát, Đoàn giám sát trình cấp có thẩm quyền quyết định gia hạn tối đa 2 lần","Tối đa 5 ngày làm việc kể từ ngày công bố quyết định giám sát. Tuỳ theo tính chất và nội dung giám sát, Đoàn giám sát trình cấp có thẩm quyền quyết định gia hạn tối đa 1 lần"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 7 Điều 1 Quy định số 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, hệ thống tiêu chí giám sát thường xuyên gồm:","options":["Nhóm tiêu chí thống kê về tình hình hoạt động kinh doanh; Nhóm tiêu chí giám sát chấp hành tuân thủ","Nhóm tiêu chí giám sát theo nghiệp vụ/lĩnh vực hoạt động","Nhóm tiêu chí giám sát hoạt động của chi nhánh.","Nhóm tiêu chí giám sát chấp hành tuân thủ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục II ban hành kèm Quy định số 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, Giám sát thường xuyên công tác hậu kiểm có thể được thực hiện qua các hình thức giám sát từ xa kết hợp giám sát trực tiếp là đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 10 Điều 1 Quy định số 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, nội dung giám sát thường xuyên công tác hậu kiểm theo hình thức giám sát từ xa bao gồm:","options":["Tổng hợp, đánh giá tổ chức bộ máy hậu kiểm và những thay đổi của bộ máy hậu kiểm","Việc chấp hành tuân thủ về tính kịp thời của công tác hậu kiểm về thời gian và số lượng giao dịch được hậu kiểm","Rà soát, nắm bắt sai sót và tiến độ/kết quả xử lý sai sót qua hậu kiểm","Tất cả các nội dung trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 10 Điều 1 Quy định số 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, nội dung giám sát thường xuyên công tác hậu kiểm theo hình thức giám sát trực tiếp bao gồm:","options":["Rà soát, đánh giá các  nội dung giám sát thường xuyên công tác hậu kiểm theo hình thức giám sát từ xa","Rà soát, đánh giá việc chấp hành quy trình hậu kiểm, công tác chỉ đạo xử lý sai sót qua hậu kiểm","Trực tiếp kiểm tra, đánh giá thực chất chất lượng hậu kiểm, tính trung thực của báo cáo hậu kiểm của hậu kiểm viên","Tất cả các nội dung trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 10 Điều 1 Quy định số 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, việc chấm điểm xếp hạng rủi ro được thực hiện theo thời gian như nào?","options":["Tại Trụ sở chính: định kỳ 02 lần/năm vào kỳ 30/9 và kỳ 31/12","Tại chi nhánh loại I: Do Giám đốc chi nhánh loại I quy định nhưng tối thiểu 01 lần/năm vào kỳ 30/9","Định kỳ 6 tháng/lần","Đáp án 1,2 đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 1 Quy định số 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Tự giám sát là?","options":["Việc các Ban, Trung tâm, Văn phòng đại diện, Đơn vị sự nghiệp thực hiện tự giám sát hoạt động nội bộ của đơn vị mình về việc thực hiện chức năng, nhiệm vụ. Đối với các đơn vị là Đơn vị kinh doanh/Đơn vị có quyết định có rủi ro tại TSC, nội dung tự giám sát bao gồm cả hoạt động tham gia kinh doanh, tạo doanh thu theo thẩm quyền (phân cấp, ủy quyền).","Việc các Ban, Trung tâm, Văn phòng đại diện, Đơn vị sự nghiệp thực hiện tự giám sát hoạt động nội bộ của đơn vị mình về việc thực hiện chức năng, nhiệm vụ.","Việc các đơn vị kinh doanh tại TSC thực hiện tự giám sát hoạt động nội bộ của đơn vị mình về hoạt động tham gia kinh doanh, tạo doanh thu theo thẩm quyền (phân cấp, ủy quyền).","Việc các Chi nhánh, đơn vị kinh doanh tại TSC thực hiện tự giám sát hoạt động nội bộ của đơn vị mình về hoạt động tham gia kinh doanh, tạo doanh thu theo thẩm quyền (phân cấp, ủy quyền)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 5 Điều 2 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, Đơn vị nào không phải thực hiện xếp hạng rủi ro chi nhánh?","options":["Ban KTGS","Chi nhánh loại I (có chi nhánh loại II được Agribank phân cấp, quản lý, điều hành)","Các chi nhánh loại I (không có chi nhánh loại II), chi nhánh Agribank ở nước ngoài",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo khoản 4 Điều 1 Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, thời hiệu của thông tin dữ liệu làm căn cứ chấm điểm là:","options":["Số liệu được thống kê theo dữ liệu trong hệ thống IPCAS tại thời điểm chấm điểm (kỳ 30/9; kỳ 31/12); Đối với nợ xử lý rủi ro: loại trừ dư nợ đã xử lý rủi ro trên 5 năm (đến thời điểm chấm)","Đối với các biên bản, tài liệu, báo cáo: thu thập, thống kê trong thời hiệu 12 tháng trước thời điểm chấm điểm","Đối với các tiêu chí sử dụng dữ liệu lịch sử: thu thập dữ liệu lịch sử phù hợp với phạm vi của tiêu chí chấm điểm","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo khoản 5 Điều 1 Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, nội dung giám sát nào không nằm trong nhóm tiêu chí giám sát thường xuyên chấp hành tuân thủ theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024","options":["Quản trị điều hành","Hoạt động tín dụng","Nghiệp vụ định chế tài chính","Hoạt động thẻ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục II ban hành kèm Quy định số 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo quy định 529/QyĐ-HĐTV-KTNB ngày 30/8/2022, việc giải quyết tố cáo lần đầu đối với hành vi vi phạm trong việc thực hiện chức trách, nhiệm vụ của các Phòng nghiệp vụ, Phòng Giao dịch, người lao động do  Người đứng đầu Chi nhánh loại II trực tiếp quản lý (trừ cấp phó của người đứng đầu Chi nhánh loại II) thuộc thẩm quyền của ai?","options":["Tổng Giám đốc","Người đứng đầu Chi nhánh loại I","Người đứng đầu Chi nhánh loại II","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 5 Điều 3  Quy định số 529/QyĐ-HĐTV-KTNB ngày 30/8/2022"},{"question":"Theo Quy định số 529/QyĐ-HĐTV-KTNB ngày 30/8/2022, đối với kiến nghị, phản ánh của khách hàng phát sinh trong quá trình sử dụng các sản phẩm dịch vụ của Agribank (tiền gửi, tiền vay, thanh toán, thẻ,…) và trực tiếp liên quan đến quyền, lợi ích của người kiến nghị, phản ánh: Trường hợp người kiến nghị, phản ánh không đồng ý với giải quyết lần đầu tiếp tục kiến nghị, phản ánh, thẩm quyền giải quyết thuộc:","options":["Cấp trên quản lý trực tiếp của đơn vị đã giải quyết","Người đứng đầu đơn vị nơi có phát sinh kiến nghị, phản ánh","Đưa ra cơ quan pháp luật giải quyết theo quy định","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4  Quy định số 529/QyĐ-HĐTV-KTNB ngày 30/8/2022"},{"question":"Theo Quy định số 529/QyĐ-HĐTV-KTNB ngày 30/8/2022, trường hợp đơn có cả nội dung khiếu nại, tố cáo, kiến nghị, phản ánh, người giải quyết đơn là:","options":["Người có thẩm quyền giải quyết cao nhất đối với một trong số các nội dung đơn nêu có liên quan đến Agribank.","Người có thẩm quyền giải quyết đối với nội dung khiếu nại trong đơn có liên quan đến Agribank.","Người có thẩm quyền giải quyết đối với nội dung tố cáo trong đơn có liên quan đến Agribank.","Người có thẩm quyền giải quyết đối với nội dung kiến nghị, phản ánh trong đơn có liên quan đến Agribank."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 5  Quy định số 529/QyĐ-HĐTV-KTNB ngày 30/8/2022"},{"question":"Theo Quy định số 529/QyĐ-HĐTV-KTNB ngày 30/8/2022, đối với kiến nghị, phản ánh liên quan đến hoạt động nội bộ của Agribank (phân công nhiệm vụ, chấp hành nội quy lao động, thực hiện văn hóa doanh nghiệp, phân phối tiền lương,…), người đứng đầu đơn vị có trách nhiệm giải quyết:","options":["Kiến nghị, phản ánh phát sinh tại đơn vị quản lý","Kiến nghị, phản ánh phát sinh tại đơn vị cấp dưới","Kiến nghị, phản ánh phát sinh tại đơn vị quản lý đã được giải quyết lần đầu","Kiến nghị, phản ánh phát sinh tại đơn vị quản lý đã được giải quyết lần hai"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a, Khoản 3 Điều 4  Quy định số 529/QyĐ-HĐTV-KTNB ngày 30/8/2022"},{"question":"Theo Quy định số 529/QyĐ-HĐTV-KTNB ngày 30/8/2022, đối với kiến nghị, phản ánh liên quan đến hoạt động nội bộ của Agribank (phân công nhiệm vụ, chấp hành nội quy lao động, thực hiện văn hóa doanh nghiệp, phân phối tiền lương,…), người đứng đầu cấp trên trực tiếp có thẩm quyền giải quyết những nội dung nào?","options":["Kiến nghị, phản ánh đối với người đứng đầu, cấp phó của người đứng đầu cấp dưới","Hoặc Kiến nghị, phản ánh đã được cấp dưới trực tiếp giải quyết nhưng còn kiến nghị, phản ánh tiếp","hoặc Kiến nghị, phản ánh chưa được cấp dưới trực tiếp giải quyết","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, Khoản 3  Điều 4  Quy định số 529/QyĐ-HĐTV-KTNB ngày 30/8/2022"},{"question":"Nghị Định 24/2018/NĐ-CP ngày 27/02/2018, Nguyên tắc giải quyết khiếu nại, tố cáo về lao động là:","options":["Kịp thời, khách quan, công khai, dân chủ và theo quy định của pháp luật;","Bảo đảm quyền và lợi ích hợp pháp của người khiếu nại, người bị khiếu nại, người tố cáo; người bị tố cáo và cá nhân, tổ chức liên quan","Kịp thời, khách quan, trung thực; bảo đảm quyền và lợi ích hợp pháp của người khiếu nại, tố cáo và người bị khếu nại, tố cáo","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 4  Nghị Định 24/2018/NĐ-CP ngày 27/02/2018"},{"question":"Nghị Định 24/2018/NĐ-CP ngày 27/02/2018, Thời hiệu khiếu nại về lao động lần đầu là:","options":["90 ngày, kể từ ngày người khiếu nại nhận được hoặc biết được quyết định, hành vi của người sử dụng lao động bị khiếu nại","120 ngày, kể từ ngày người khiếu nại nhận được hoặc biết được quyết định, hành vi của người sử dụng lao động bị khiếu nại","180 ngày, kể từ ngày người khiếu nại nhận được hoặc biết được quyết định, hành vi của người sử dụng lao động bị khiếu nại","60 ngày, kể từ ngày người khiếu nại nhận được hoặc biết được quyết định, hành vi của người sử dụng lao động bị khiếu nại"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 7 Nghị Định 24/2018/NĐ-CP ngày 27/02/2018"},{"question":"Nghị Định 24/2018/NĐ-CP ngày 27/02/2018, Thời hạn thụ lý giải quyết khiếu nại về lao động lần đầu là:","options":["Trong thời hạn 07 ngày làm việc, kể từ ngày nhận được khiếu nại thuộc phạm vi, thẩm quyền giải quyết","Trong thời hạn 10 ngày làm việc, kể từ ngày nhận được khiếu nại thuộc phạm vi, thẩm quyền giải quyết","Trong thời hạn 15 ngày làm việc, kể từ ngày nhận được khiếu nại thuộc phạm vi, thẩm quyền giải quyết","Trong thời hạn 20 ngày làm việc, kể từ ngày nhận được khiếu nại thuộc phạm vi, thẩm quyền giải quyết"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 19 NĐ24/2018/NĐ-CP ngày 27/02/2018"},{"question":"Nghị Định 24/2018/NĐ-CP ngày 27/02/2018, Nguời khiếu nại về lao động có quyền rút khiếu nại ở thời điểm nào?","options":["Ở bất cứ thời điểm nào trong quá trình khiếu nại và giải quyết khiếu nại","Trước khi thụ lý giải quyết khiếu nại","Trước khi xác minh khiếu nại","Trước khi người giải quyết khiếu nại ban hành quyết định giải quyết khiếu nại"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 8 NĐ 24/2018/NĐ-CP ngày 27/02/2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, Đối tượng của tố cáo là:","options":["Quyết định hành chính, hành vi hành chính trái pháp luật","Quyết định hành chính, hành vi hành chính xâm phạm lợi ích của cá nhân, cơ quan, tổ chức, xã hội","Hành vi vi phạm pháp luật của bất kỳ cơ quan, tổ chức, cá nhân nào gây thiệt hại hoặc đe dọa gây thiệt hại đến lợi ích của Nhà nước, quyền và lợi ích hợp pháp của cơ quan, tổ chức, cá nhân","Hành vi vi phạm pháp luật của bất kỳ cá nhân, cơ quan, tổ chức nào"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 2 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, chủ thể có quyền tố cáo là:","options":["Cá nhân, cơ quan, tổ chức","Công dân, cá nhân nước ngoài đang sinh sống, học tập, làm việc tại Việt Nam","Công dân","Cá nhân"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 2 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, giải quyết tố cáo là việc:","options":["Thụ lý, xác minh, kết luận nội dung tố cáo và trả lời người tố cáo","Thụ lý, xác minh, kết luận nội dung tố cáo và xử lý kết luận nội dung tố cáo của người giải quyết tố cáo","Thụ lý, xác minh, ra quyết định giải quyết tố cáo và xử lý hành vi vi phạm bị tố cáo","Thụ lý, xác minh nội dung tố cáo, báo cáo kết quả xác minh và xử lý hành vi vi phạm bị tố cáo"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 7, Điều 2 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, Thời hạn giải quyết tố cáo là:","options":["Không quá 30 ngày, kể từ ngày thụ lý tố cáo;","Đối với vụ việc phức tạp thì có thể gia hạn giải quyết tố cáo 1 lần nhung không quá 30 ngày; Đối với vụ việc đặc biệt phức tạp thì có thể gia hạn giải quyết tố cáo  2 lần, mỗi lần không quá 30 ngày","Không quá 60 ngày, kể từ ngày thụ lý tố cáo","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 30 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, Tố cáo được thực hiện qua các hình thức nào?","options":["Bằng đơn hoặc trình bày trực tiếp","Qua việc ghi âm","Tố cáo qua các băng ghi hình","Qua thư điện tử"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 22 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, trường hợp người tố cáo trình bày trực tiếp thì trách nhiệm của người tiếp nhận tố cáo là:","options":["Hướng dẫn người tố cáo viết đơn tố cáo hoặc ghi lại nội dung tố cáo bằng văn bản và yêu cầu người tố cáo ký tên hoặc điểm chỉ xác nhận vào văn bản.","Trường hợp nhiều người cùng tố cáo về cùng một nội dung thì người tiếp nhận hướng dẫn người tố cáo cử đại diện viết đơn tố cáo hoặc ghi lại nội dung tố cáo bằng văn bản và yêu cầu những người tố cáo ký tên hoặc điểm chỉ xác nhận vào văn bản","Ghi âm lời tố cáo","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 23 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, Người giải quyết tố cáo có quyền nào sau đây?","options":["Yêu cầu người tố cáo đến làm việc, cung cấp thông tin, tài liệu liên quan đến nội dung tố cáo mà người tố cáo có được","Kết luận nội dung tố cáo","Xử lý kết luận nội dung tố cáo theo thẩm quyền hoặc kiến nghị cơ quan, tổ chức, cá nhân có thẩm quyền xử lý theo quy định của pháp luật","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, đ, e Khoản 1 Điều 11 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, Người giải quyết tố cáo có nghĩa vụ nào sau đây?","options":["Bảo đảm khách quan, trung thực, đúng pháp luật trong việc giải quyết tố cáo;","Áp dụng các biện pháp bảo vệ cần thiết theo thẩm quyền hoặc kiến nghị cơ quan có thẩm quyền áp dụng các biện pháp bảo vệ người tố cáo;","Không tiết lộ thông tin về việc giải quyết tố cáo; bảo đảm quyền và lợi ích hợp pháp của người bị tố cáo khi chưa có kết luận nội dung tố cáo;","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, b, c Khoản 2 Điều 11 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, Người tố cáo có quyền nào sau đây:","options":["Được  bảo đảm bí mật họ, tên, địa chỉ, bút tích và thông tin cá nhân khác","Đề nghị cơ quan, tổ chức, cá nhân có thẩm quyền áp dụng các biện pháp bảo vệ người  tố cáo","Rút tố cáo sau khi người giải quyết tố cáo ra kết luận nội dung tố cáo","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, đ, e, Khoản 1 Điều 9; Khoản 1 Điều 33  Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, Người tố cáo có nghĩa vụ nào sau đây?","options":["Trình bày trung thực về nội dung tố cáo; cung cấp thông tin, tài liệu liên quan đến nội dung tố cáo mà mình có được","Chịu trách nhiệm trước pháp luật về nội dung tố cáo","Bồi thường thiệt hại do hành vi cố ý tố cáo sai sự thật của mình gây ra","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, c, đ, Khoản 2 Điều 9 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, Người bị tố cáo có quyền nào sau đây?","options":["Được thông báo về nội dung tố cáo, việc gia hạn giải quyết tố cáo, đình chỉ, tạm đình chỉ việc giải quyết tố cáo, tiếp tục giải quyết tố cáo","Được giải trình, đưa ra chứng cứ để chứng minh nội dung tố cáo là không đúng sự thật","Được nhận kết luận nội dung tố cáo","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, b, c, Khoản 1 Điều 10 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, người bị tố cáo có nghĩa vụ nào sau đây?","options":["Giải trình về hành vi bị tố cáo; cung cấp thông tin, tài liệu liên quan khi cơ quan, tổ chức, cá nhân có thẩm quyền yêu cầu;","Chấp hành nghiêm chỉnh quyết định xử lý theo kết luận nội dung tố cáo của cơ quan, tổ chức, cá nhân có thẩm quyền;","Bồi thường thiệt hại, bồi hoàn do hành vi trái pháp luật của mình gây ra;","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, b, c, Khoản 1 Điều 10 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, hành vi bị nghiêm cấm trong tố cáo và giải quyết tố cáo là:","options":["Thiếu trách nhiệm, phân biệt đối xử trong việc giải quyết tố cáo","Cố ý tố cáo sai sự thật; cưỡng ép, lôi kéo,  kích động, dụ dỗ, mua chuộc người khác tố cáo sai sự thật; sử dụng họ, tên của người khác để tố cáo","Lợi dụng quyền tố cáo để tuyên truyền chống Nhà nước, xâm phạm lợi ích của Nhà nước; gây rối an ninh, trật tự công cộng; xuyên tạc, vu khống, xúc phạm danh dự, nhân phẩm, uy tín của người khác","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Khoản 10, Khoản 12 Điều 8 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018, bảo vệ người tố cáo là việc bảo vệ:","options":["Bí mật thông tin của người tố cáo","Vị trí công tác, việc làm, tính mạng, sức khỏe, tài sản, danh dự, nhân phẩm của người tố cáo, vợ hoặc chồng, cha đẻ, mẹ đẻ, cha nuôi, mẹ nuôi, con đẻ, con nuôi của người tố cáo","Bố mẹ bên vợ hoặc bên chồng, con đẻ, con nuôi, anh chị em ruột, anh chị em nuôi của người tố cáo","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 47 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018 Người tố cáo có quyền rút toàn bộ nội dung tố cáo hoặc một phần nội dung tố cáo khi nào?","options":["Bất cứ khi nào trong quá trình tố cáo và giải quyết tố cáo","Trước khi người giải quyết tố cáo ra kết luận nội dung tố cáo","Sau khi người giải quyết tố cáo ra kết luận nội dung tố cáo","Trước khi người giải quyết tố cáo xử lý kết luận nội dung tố cáo"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 33 Luật Tố cáo 2018"},{"question":"Theo Luật Tố cáo 2018 và Thông tư 05/2021/TT-TTCP ngày 01/10/2021, Đơn tố cáo không rõ họ tên, địa chỉ người tố cáo,  người xử lý đơn báo cáo người có thẩm quyền để xem xét, quyết định việc kiểm tra phục vụ cho công tác quản lý trong trường hợp nào?","options":["Đơn có nội dung rõ ràng","Đơn có nội dung tố cáo hành vi tham nhũng, hành vi tội phạm","Đơn có nội dung rõ ràng về người có hành vi vi phạm pháp luật, có tài liệu, chứng cứ cụ thể về hành vi vi phạm pháp luật và có cơ sở để thẩm tra, xác minh","Đơn có nội dung liên quan đến công tác quản lý"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 25 Luật Tố cáo, Điều 18 Thông tư 05/2021/TT-TTCP ngày 01/10/2021"},{"question":"Theo Thông tư 05/2021/TT-TTCP ngày 01/10/2021, phân loại đơn theo số lượng người khiếu nại, người tố cáo, người kiến nghị, phản ánh, gồm:","options":["Đơn có họ, tên, chữ ký của một người","Đơn có họ, tên, chữ ký của 02 người trở lên;","Đơn có họ, tên, chữ ký của 05 người trở lên","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 6 Thông tư 05/2021/TT-TTCP ngày 01/10/2021"},{"question":"Theo Thông tư 05/2021/TT-TTCP ngày 01/10/2021, phân loại  đơn theo nội dung, gồm:","options":["Đơn khiếu nại; đơn tố cáo; đơn kiến nghị, phản ánh;","Đơn có nhiều nội dung khác nhau","Đơn thuộc thẩm quyền và đơn không thuộc thẩm quyền giải quyết của người đứng đầu cơ quan, tổ chức, đơn vị mình","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 6 Thông tư 05/2021/TT-TTCP ngày 01/10/2021"},{"question":"Theo Thông tư 05/2021/TT-TTCP ngày 01/10/2021, thẩm quyền giải quyết của người đứng đầu cơ quan, tổ chức, đơn vị mình, đơn được phân loại như nào?","options":["Đơn thuộc thẩm quyền giải quyết của người đứng đầu cơ quan, tổ chức, đơn vị mình","Đơn không thuộc thẩm quyền giải quyết của người đứng đầu cơ quan, tổ chức, đơn vị mình","Đơn thuộc thẩm quyền giải quyết của người đứng đầu cơ quan, tổ chức, đơn vị khác","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 6 Thông tư 05/2021/TT-TTCP ngày 01/10/2021"},{"question":"Theo Thông tư 05/2021/TT-TTCP ngày 01/10/2021, Xử lý đơn là việc:","options":["Cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có thẩm quyền căn cứ vào nội dung vụ việc được trình bày trong đơn mà phân loại nhằm thụ lý giải quyết đơn thuộc thẩm quyền, hướng dẫn hoặc chuyển đơn đến cơ quan, tổ chức, đơn vị, người có thẩm quyền giải quyết theo quy định của pháp luật","Thụ lý, xác minh, kết luận nội dung đơn và xử lý kết luận nội dung đơn của người giải quyết đơn","Thụ lý, xác minh, ra quyết định giải quyết đơn và xử lý hành vi vi phạm","Thụ lý, xác minh, kết luận nội dung đơn và trả lời người có đơn"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 4 Thông tư 05/2021/TT-TTCP ngày 01/10/2021"},{"question":"Khách hàng Y vay vốn Agribank Chi nhánh K, do không trả được nợ, Chi nhánh K đã thực hiện biện pháp thu hồi nợ theo thoả thuận trong HĐBĐ: thu giữ TS để phát mại. Khách hàng Y đã làm \"Đơn tố cáo” gửi Agribank về việc thu giữ TSBĐ tiền vay. Anh/chị phân loại đơn là:","options":["Đơn khiếu nại","Đơn tố cáo","Đơn kiến nghị, phản ánh","Đơn có nhiều nội dung"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 2 của Luật Khiếu nại, Luật Tố cáo; khoản 2 Điều 2 Luật tiếp công dân 2013,  Khoản 1 Điều 6 Thông tư 05/2021/TT-TTCP"},{"question":"Khách hàng H gửi \"Đơn khiếu nại\" về việc Agribank Chi nhánh A không chấp nhận cho gia đình ông được gia hạn nợ, miễn giảm lãi tiền vay, do gia đình gặp hỏa hoạn mất toàn bộ tài sản (có xác nhận của chính quyền địa phương). Anh/chị phân loại đơn là:","options":["Đơn khiếu nại","Đơn tố cáo","Đơn kiến nghị, phản ánh","Đơn có nhiều nội dung"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 2 của Luật Khiếu nại, Luật Tố cáo; khoản 2 Điều 2 Luật tiếp công dân 2013,  Khoản 1 Điều 6 Thông tư 05/2021/TT-TTCP"},{"question":"Ông K có đơn báo cho Agribank biết bà M cán bộ phòng KHKD Chi nhánh huyện A có hành vi vi phạm pháp luật (Cố ý nâng khống giá trị tài sản bảo đảm) để cấp tín dụng cho Công ty X  (hiện tại công ty X đã ngừng hoạt động, không còn khả năng trả nợ). Đơn kèm theo tài liệu, chứng cứ cụ thể về hành vi vi phạm. Anh/chị phân loại đơn là:","options":["Đơn khiếu nại","Đơn tố cáo","Đơn kiến nghị, phản ánh","Đơn có nhiều nội dung"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 2 của Luật Khiếu nại, Luật Tố cáo; Điều 206 Bộ luật hình sự"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, các tiêu chí chấm điểm rủi ro tổng hợp là gì?","options":["Là các tiêu chí chấm điểm phản ánh mức độ rủi ro chung, có tính chất tổng hợp các lĩnh vực về hoạt động của chi nhánh.","Là các tiêu chí chấm điểm phản ánh tính chất tổng hợp các lĩnh vực về hoạt động của chi nhánh.","Là các tiêu chí chấm điểm phản ánh mức độ rủi ro chung.","Là các tiêu chí phản ánh mức độ rủi ro, có tính chất tổng hợp hoạt động của chi nhánh."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, tổng điểm tối đa của các tiêu chí chấm điểm rủi ro tổng hợp là bao nhiêu?","options":["100 điểm.","150 điểm.","120 điểm.","170 điểm."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, các tiêu chí chấm điểm rủi ro tín dụng là gì?","options":["Là các tiêu chí phản ánh mức độ rủi ro về hoạt động, nghiệp vụ tín dụng của chi nhánh.","Là các tiêu chí chấm điểm phản ánh mức độ rủi ro  nghiệp vụ tín dụng của chi nhánh.","Là các tiêu chí chấm điểm phản ánh rủi ro về hoạt động, nghiệp vụ tín dụng của chi nhánh.","Là các tiêu chí chấm điểm phản ánh mức độ rủi ro về hoạt động, nghiệp vụ tín dụng của chi nhánh."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, tổng điểm tối đa của các tiêu chí chấm điểm rủi ro tín dụng là bao nhiêu?","options":["545 điểm.","535 điểm.","555 điểm.","565 điểm."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, các tiêu chí chấm điểm rủi ro ngoài tín dụng là gì?","options":["Là các tiêu chí phản ánh mức độ rủi ro về lĩnh vực, nghiệp vụ ngoài tín dụng của chi nhánh.","Là các tiêu chí chấm điểm phản ánh mức độ rủi ro về lĩnh vực, nghiệp vụ ngoài tín dụng của chi nhánh.","Là các tiêu chí chấm điểm  mức độ rủi ro về lĩnh vực, nghiệp vụ ngoài tín dụng của chi nhánh.","Là các tiêu chí chấm điểm phản ánh mức độ rủi ro nghiệp vụ ngoài tín dụng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, tổng điểm tối đa của các tiêu chí chấm điểm rủi ro ngoài tín dụng là bao nhiêu?","options":["235 điểm.","265 điểm.","245 điểm.","255 điểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, các tiêu chí chấm điểm định lượng là gì?","options":["Là các tiêu chí chấm điểm rủi ro dựa trên việc đo lường về tình hình, diễn biến hoạt động của chi nhánh.","Là các tiêu chí chấm điểm rủi ro dựa trên việc đo lường, đánh giá, so sánh thông tin, diễn biến hoạt động của chi nhánh để chấm điểm.","Là các tiêu chí chấm điểm rủi ro dựa trên việc đo lường, đánh giá, so sánh thông tin, số liệu xác định (thu thập từ Ipcas và nguồn khác) về tình hình, diễn biến hoạt động của chi nhánh để chấm điểm.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, tổng điểm tối đa của các tiêu chí chấm điểm định lượng là bao nhiêu?","options":["600 điểm.","750 điểm.","500 điểm.","450 điểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, các tiêu chí chấm điểm định tính là gì?","options":["Là các tiêu chí chấm điểm rủi ro dựa trên việc đánh giá thông tin về môi trường kiểm soát, tình hình hoạt động của đơn vị phản ánh qua kết quả của thanh tra, kiểm tra, kiểm toán, giám sát.","Là các tiêu chí chấm điểm rủi ro dựa trên việc đánh giá thông tin về môi trường kiểm soát, tình hình hoạt động của đơn vị phản ánh qua kết quả của thanh tra, kiểm tra.","Là các tiêu chí chấm điểm dựa trên việc đánh giá thông tin về môi trường kiểm soát, tình hình hoạt động của đơn vị phản ánh qua kết quả của thanh tra, kiểm tra, kiểm toán, giám sát.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, tổng điểm tối đa của các tiêu chí chấm điểm định tính là bao nhiêu?","options":["150 điểm.","100 điểm.","250 điểm.","50 điểm."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, thời điểm, thời gian thực hiện chấm điểm xếp hạng rủi ro là:","options":["Việc chấm điểm, xếp hạng rủi ro được thực hiện định kỳ hàng năm theo số liệu, dữ liệu đến 30/9 của năm chấm điểm. Kết quả chấm điểm, đánh giá và xếp hạng rủi ro của chi nhánh hoàn thành trước 20/11 để làm cơ sở xây dựng kế hoạch giám sát và thực hiện giám sát thường xuyên.","Việc chấm điểm, xếp hạng rủi ro được thực hiện định kỳ hàng năm.  Kết quả chấm điểm, đánh giá và xếp hạng rủi ro của chi nhánh hoàn thành trước 20/11 để làm cơ sở xây dựng kế hoạch giám sát và thực hiện giám sát thường xuyên.","Việc chấm điểm, xếp hạng rủi ro được thực hiện định kỳ hàng năm theo số liệu, dữ liệu đến 30/9 của năm chấm điểm. Kết quả chấm điểm, đánh giá và xếp hạng rủi ro của chi nhánh hoàn thành trước 31/12.","Việc chấm điểm, xếp hạng rủi ro được thực hiện định kỳ hàng năm theo số liệu, dữ liệu đến 30/9 của năm chấm điểm. Kết quả chấm điểm, đánh giá và xếp hạng rủi ro của chi nhánh hoàn thành trước 15/11."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 4 Điều 8 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, nội dung giám sát kết quả hoạt động kinh doanh về chỉ tiêu hiệu quả hoạt động bao gồm các chỉ tiêu nào?","options":["Dư nợ bình quân/cán bộ; Nguồn vốn huy động bình quân/cán bộ; Quỹ thu nhập bình quân/cán bộ.","Nguồn vốn huy động bình quân/cán bộ; Quỹ thu nhập bình quân/cán bộ.","Quỹ thu nhập bình quân/cán bộ; Dư nợ bình quân/cán bộ.","Quỹ thu nhập bình quân/cán bộ; Dư nợ bình quân/cán bộ; Thu nợ XLRR."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 2 Điều 22 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, nội dung giám sát công tác kiểm tra, kiểm soát nội bộ tại chi nhánh gồm:","options":["Xây dựng và tổ chức triển khai thực hiện kế hoạch kiểm tra, giám sát theo quy định của Agribank.","Công tác tiếp nhận, phân loại và giải quyết đơn thư, khiếu nại và xử lý vụ việc phát sinh.","Công tác phòng chống tham nhũng, phòng chống rửa tiền, phòng chống tội phạm ngân hàng; Công tác xử lý kỷ luật lao động.","Cả 1, 2 và 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 1 Điều 24 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quyết định 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023, Chức năng của phòng Kiểm tra, giám sát nội bộ khu vực thành phố Hà Nội là gì?","options":["Tham nưu, đề xuất Trưởng ban KTGSNB trong việc xây dựng kế hoạch kiểm tra, giám sát thường xuyên; giám sát và phối hợp thực hiện kế hoạch kiểm tra, giám sát việc tuân thủ các quy định của pháp luật, của Agribank nhằm phát hiện, cảnh báo và ngăn chặn kịp thời những tồn tại, sai sót, vi phạm, đặc biệt trong công tác tín dụng.","Đề xuất các giải pháp khắc phục và hình thức xử lý phù hợp với những tồn tại, sai sót, vi phạm, nâng cao hiệu quả hoạt động kinh doanh và công tác quản lý, điều hành của Agribank đối với chi nhánh được giao phụ trách.","Tổ chức trực tiếp giám sát, kiểm tra việc triển khai thực hiện công tác tự kiểm tra, đánh giá kiểm soát nội bộ, đưa ra những kiến nghị nhằm cải tiến, hoàn thiện, nâng cao hiệu quả của quy định nội bộ về kiểm tra, giám sát tại các chi nhánh.","Cả 1, 2 và 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 1 phần thứ I phụ lục ban hành kèm theo Quyết định 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023"},{"question":"Theo Quyết định 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023, cơ cấu tổ chức  phòng Kiểm tra, giám sát nội bộ khu vực thành phố Hà Nội gồm:","options":["Có 01 Trưởng phòng, tối đa 05 Phó Trưởng phòng và các kiểm tra viên.","Có 01 Trưởng phòng, tối đa 04 Phó Trưởng phòng và các kiểm tra viên.","Có 01 Trưởng phòng, tối đa 03 Phó Trưởng phòng và các kiểm tra viên.","Có 01 Trưởng phòng, tối đa 02 Phó Trưởng phòng và các kiểm tra viên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 4 phần thứ I phụ lục ban hành kèm theo Quyết định 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023"},{"question":"Theo Quyết định 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023, nguyên tắc hoạt động của phòng Kiểm tra, giám sát nội bộ khu vực thành phố Hà Nội là gì?","options":["Tính độc lập; Tính chuyên nghiệp.","Tính khách quan.","Tính tuân thủ.","Cả 1, 2 và 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3 phần thứ I phụ lục ban hành kèm theo Quyết định 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023"},{"question":"Theo Quyết định 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023, tính độc lập trong nguyên tắc hoạt động của Phòng Kiểm tra, giám sát nội bộ khu vực thành phố Hà Nội bao gồm:","options":["Phòng KTGSNB TP Hà Nội được tổ chức và hoạt động độc lập, không chịu sự can thiệp khi thực hiện kiểm tra, giám sát và báo cáo kết quả kiểm tra, giám sát theo quy định.","Các kiểm tra viên không đồng thời đảm nhận các công việc khác của Ban KTGSNB và các công việc thuộc đối tượng kiểm tra.","Cả 1 và 2.","Không có đáp án đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 3 phần thứ I phụ lục ban hành kèm theo Quyết định 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, đối với khoản vay vượt thẩm quyền của Giám đốc Agribank nơi cho vay,  báo cáo cơ cấu nợ được thực hiện khi nào?","options":["Agribank nơi cho vay báo cáo nơi phê duyệt vượt thẩm quyền ngay sau khi điều chỉnh kỳ hạn trả nợ, gia hạn nợ giữ nguyên nhóm nợ.","Agribank nơi cho vay báo cáo nơi phê duyệt vượt thẩm quyền trước khi điều chỉnh kỳ hạn trả nợ, gia hạn nợ giữ nguyên nhóm nợ.","Agribank nơi cho vay báo cáo  sau khi điều chỉnh kỳ hạn trả nợ, gia hạn nợ giữ nguyên nhóm nợ chấm nhất sau 5 ngày làm việc.","Agribank nơi cho vay báo cáo sau khi điều chỉnh kỳ hạn trả nợ, gia hạn nợ giữ nguyên nhóm nợ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo tiết a khoản 2 Điều 67 QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, đối với khoản vay vượt thẩm quyền của Giám đốc Agribank nơi cho vay, báo cáo kết quả rà soát, đánh giá hạn mức được thực hiện khi nào?","options":["Định kỳ hàng quý vào ngày 05 của tháng đầu quý tiếp theo: Agribank nơi cho vay báo cáo kết quả rà soát, đánh giá hạn mức gửi Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền và thông báo cho Phòng Thẩm định/bộ phận Thẩm định.","Định kỳ hàng quý chậm nhất vào ngày 15 của tháng đầu quý tiếp theo: Agribank nơi cho vay báo cáo kết quả rà soát, đánh giá hạn mức gửi Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền và thông báo cho Phòng Thẩm định/bộ phận Thẩm định.","Hàng quý chậm nhất vào ngày 10 của tháng đầu quý tiếp theo: Agribank nơi cho vay báo cáo kết quả rà soát, đánh giá hạn mức gửi Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền và thông báo cho Phòng Thẩm định/bộ phận Thẩm định.","Định kỳ hàng quý chậm nhất vào ngày 7 của tháng đầu quý tiếp theo: Agribank nơi cho vay báo cáo kết quả rà soát, đánh giá hạn mức gửi Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo tiết b khoản 2 Điều 67 QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, Ban Thẩm định tổng hợp, báo cáo gửi Tổng Giám đốc, Hội đồng thành viên kết quả rà soát, đánh giá hạn mức trên cơ sở báo cáo rà soát đánh giá hạn mức của Agribank nơi cho vay khi nào?","options":["Định kỳ hàng quý chậm nhất vào ngày 10 của tháng đầu quý tiếp theo.","Định kỳ hàng quý chậm nhất vào ngày 15 của tháng đầu quý tiếp theo.","Định kỳ hàng quý chậm nhất vào ngày 25 của tháng đầu quý tiếp theo.","Định kỳ hàng quý chậm nhất vào ngày 20 của tháng đầu quý tiếp theo."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo tiết b khoản 2 Điều 67 QĐ số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, đối với giám sát từ xa, việc thực hiện thu thập thông tin, tài liệu, dữ liệu về nội dung giám sát được thực hiện bởi:","options":["Người giám sát.","Người kiểm soát.","Người phê duyệt.","Cả 1, 2, 3."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 16, Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, đối với giám sát từ xa, việc phân tích, tổng hợp, lập báo cáo giám sát được thực hiện bởi:","options":["Người kiểm soát.","Người giám sát.","Người phê duyệt.","Cả 1, 2, 3."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 16, Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Kiểm soát báo cáo giám sát từ xa gồm những nội dung nào?","options":["Thực hiện xem xét, đánh giá tính hợp lý, khách quan và sự phù hợp về ý kiến, nhận định, đề xuất của Người giám sát. Trường hợp cần thiết, yêu cầu Người giám sát bổ sung, làm rõ thêm thông tin, nội dung giám sát; Đề xuất các biện pháp xử lý giám sát (nếu có).","Thực hiện xem xét, đánh giá tính hợp lý, khách quan và sự phù hợp về ý kiến, nhận định, đề xuất của Người giám sát; Đề xuất các biện pháp xử lý giám sát (nếu có).","Thực hiện xem xét, đánh giá tính hợp lý, khách quan và sự phù hợp về ý kiến, nhận định, đề xuất của Người giám sát. Trường hợp cần thiết, yêu cầu Người giám sát bổ sung, làm rõ thêm thông tin, nội dung giám sát.","Thực hiện xem xét, đánh giá tính hợp lý, khách quan và sự phù hợp về ý kiến, nhận định, đề xuất của Người giám sát. Trường hợp cần thiết, làm rõ thêm thông tin, nội dung giám sát; Đề xuất các biện pháp xử lý giám sát (nếu có)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 16, Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, phê duyệt báo cáo giám sát từ xa bao gồm những nội dung nào?","options":["Phê duyệt nội dung, kết quả giám sát và các nhận xét đánh giá trong báo cáo giám sát; Phê duyệt/chỉ đạo thực hiện các biện pháp xử lý giám sát. Trình Cấp có thẩm quyền quyết định các biện pháp xử lý giám sát (nếu có).","Phê duyệt nội dung, kết quả giám sát và các nhận xét đánh giá trong báo cáo giám sát. Trường hợp cần thiết, yêu cầu Người giám sát/Người kiểm soát bổ sung, cầu giải trình; Phê duyệt/chỉ đạo thực hiện các biện pháp xử lý giám sát. Trình Cấp có thẩm quyền quyết định các biện pháp xử lý giám sát (nếu có).","Phê duyệt nội dung, kết quả giám sát và các nhận xét đánh giá trong báo cáo giám sát. Trường hợp cần thiết, yêu cầu Người giám sát/Người kiểm soát bổ sung, làm rõ thêm thông tin hoặc yêu cầu giải trình; Phê duyệt/chỉ đạo thực hiện các biện pháp xử lý giám sát.","Phê duyệt nội dung, kết quả giám sát và các nhận xét đánh giá trong báo cáo giám sát. Trường hợp cần thiết, yêu cầu Người giám sát/Người kiểm soát bổ sung, làm rõ thêm thông tin hoặc yêu cầu giải trình; Phê duyệt/chỉ đạo thực hiện các biện pháp xử lý giám sát. Trình Cấp có thẩm quyền quyết định các biện pháp xử lý giám sát (nếu có)."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 16, Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Phạm vi giám sát thực hiện kết luận, kiến nghị thanh tra, kiểm toán, kiểm tra, giám sát là:","options":["Việc khắc phục tồn tại, thực hiện kiến nghị nêu trong kết luận(biên bản/báo cáo) của Thanh tra Chính phủ; Kiểm toán nội bộ; Kiểm tra, giám sát nội bộ; Việc thực hiện chỉ đạo của cơ quan có thẩm quyền liên quan hoạt động thanh tra, kiểm tra, kiểm toán, giám sát; văn bản chỉ đạo của Agribank về khắc phục tồn tại, thực hiện kiến nghị sau thanh tra, kiểm toán, kiểm tra, giám sát.","Việc khắc phục tồn tại, thực hiện kiến nghị nêu trong kết luận (biên bản/báo cáo) của Thanh tra Chính phủ; Thanh tra NHNN; Kiểm toán Nhà nước; Kiểm toán độc lập; Ban kiểm soát; Kiểm toán nội bộ; Kiểm tra, giám sát nội bộ; Việc thực hiện chỉ đạo của cơ quan có thẩm quyền liên quan hoạt động thanh tra, kiểm tra, kiểm toán, giám sát; văn bản chỉ đạo của Agribank về khắc phục tồn tại, thực hiện kiến nghị sau thanh tra, kiểm toán, kiểm tra, giám sát.","Việc khắc phục tồn tại, thực hiện kiến nghị nêu trong kết luận(biên bản/báo cáo) của Thanh tra Chính phủ; Thanh tra NHNN; Kiểm toán Nhà nước; Kiểm toán độc lập; Ban kiểm soát; Kiểm toán nội bộ; Kiểm tra, giám sát nội bộ; Việc thực hiện chỉ đạo của cơ quan có thẩm quyền liên quan hoạt động thanh tra, kiểm tra, kiểm toán, giám sát; văn bản chỉ đạo của Agribank.","Việc khắc phục tồn tại, thực hiện kiến nghị nêu trong kết luận(biên bản/báo cáo) của Thanh tra Chính phủ; Thanh tra NHNN; Kiểm toán Nhà nước; Kiểm toán độc lập; Ban kiểm soát; Kiểm toán nội bộ; Kiểm tra, giám sát nội bộ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 25, Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021, thông tin sử dụng làm căn cứ giám sát có thể được thu thập từ các nguồn  nào?","options":["Nguồn dữ liệu trên hệ thống IPCAS; báo cáo về hoạt động kinh doanh, tình hình tài chính trong từng thời kỳ của Agribank; các thông báo, kết luận, văn bản chỉ đạo của Hội đồng thành viên, Tổng Giám đốc tại các cuộc họp giao ban, hội nghị sơ kết/tổng kết.","Báo cáo về hoạt động kinh doanh, tình hình tài chính và các báo cáo định kỳ khác của các đơn vị; báo cáo rà soát, đánh giá rủi ro của Hội đồng rủi ro Agribank; báo cáo/kết luận/biên bản của các đoàn giám sát, thanh tra, kiểm tra, kiểm toán của các Cơ quan Nhà nước có thẩm quyền cũng như các đoàn giám sát, kiểm tra, kiểm toán nội bộ của Agribank.","Thông báo giao chỉ tiêu kế hoạch và báo cáo tình hình thực hiện kế hoạch của các đơn vị; Đơn tố cáo, đơn khiếu nại, đơn kiến nghị, phản ánh Agribank nhận được; thông tin trên báo chí và các phương tiện thông tin đại chúng khác; các nguồn thông tin khác.","Cả 1, 2 và 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Điều 4 Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021."},{"question":"Theo QĐ số 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023, đâu không phải nhiệm vụ, quyền hạn, trách nhiệm của Ban KTGSNB được quy định kèm theo QĐ 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023?","options":["Chỉ đạo khắc phục các tồn tại, vi phạm phát hiện qua công tác kiểm tra, giám sát.","Quyết định thành lập các Đoàn, Tổ kiểm tra, giám sát tiếp xúc trực tiếp để thường xuyên thực hiện kiểm tra, giám sát tại chi nhánh theo đề nghị/đề xuất của Phòng KTGSNB TP Hà Nội.","Đầu mối tiếp nhận kế hoạch, đề cương kiểm tra, giám sát do 02 Phòng KTGSNB khu vực xây dựng tổng hợp trình TGĐ phê duyệt.","Tổ chức chỉ đạo, xử lý và triển khai kế hoạch, các nhiệm vụ liên quan đến công tác kiểm tra, giám sát nội bộ đối với các chi nhánh thuộc các Phòng KTGSNB khu vực phụ trách."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 7 Phụ lục kèm theo QĐ số 797/QĐ-HĐTV-TCNS ngày 26/10/2023"},{"question":"Quyết định 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/6/2021, tại Trụ Sở chính Agribank, đơn vị nào thực hiện lưu trữ hồ sơ cuộc kiểm tra toàn diện?","options":["Ban KTGS","Trưởng Văn Phòng đại diện","Các Ban/Trung tâm/Đơn vị Sự nghiệp","Cả 1, 2 và 3."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết i, điểm a, Khoản 2 Điều 23 Quyết định số 376/QĐ-HĐTV-KTNB ngày 25/06/2021"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, trong quá trình giám sát hoạt động Đoàn kiểm tra, Tổ giám sát thực hiện báo cáo ngay Người có thẩm quyền khi:","options":["Phát hiện Đoàn kiểm tra có dấu hiệu bất thường (kiểm tra ngoài phạm vi, nội dung, hoặc vượt thẩm quyền của Đoàn kiểm tra); có hành vi vi phạm nguyên tắc kiểm tra, quy tắc ứng xử, chuẩn mực văn hóa Agribank","Có căn cứ cho rằng hoạt động của Đoàn kiểm tra không đảm bảo tiến độ theo kế hoạch kiểm tra, nội dung kiểm tra mà không có lý do phù hợp","Phát hiện những vấn đề ảnh hưởng đến kết quả kiểm tra","Cả 1, 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo khoản 3 Điều 31 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, các nội dung trong biên bản ghi nhận kết quả giám sát, tiếp xúc trực tiếp gồm:","options":["Đầy đủ nội dung đã được giám sát, những mặt được, những mặt tồn tại, sai phạm (nếu có), kiến nghị cụ thể đối với đối tượng được giám sát về từng nội dung có liên quan và thời hạn hoàn thành.","Đầy đủ nội dung đã được giám sát, kiến nghị cụ thể đối với đối tượng được giám sát về từng nội dung có liên quan và thời hạn hoàn thành","Đầy đủ nội dung đã được giám sát, những mặt được, những mặt tồn tại, sai phạm (nếu có)","Những mặt tồn tại, sai phạm (nếu có), kiến nghị cụ thể đối với đối tượng được giám sát về từng nội dung có liên quan và thời hạn hoàn thành"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo điểm b khoản 4 Điều 17 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, Giám sát thường xuyên công tác hậu kiểm được thực hiện:","options":["Giám sát từ xa, kết hợp giám sát trực tiếp","Giám sát từ xa","Giám sát trực tiếp","Không bắt buộc"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 10 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, nội dung giám sát thường xuyên công tác hậu kiểm theo hình thức giám sát trực tiếp là:","options":["Rà soát, đánh gia các nội dung giám sát","Rà soát, đánh giá việc chấp hành quy trình hậu kiểm, công tác chỉ đạo xử lý sai sót qua hậu kiểm","Trực tiếp kiểm tra, đánh giá thực chất chất lượng hậu kiểm, tính trinh thực của báo cáo hậu kiểm của hậu kiểm viên qua việc kiểm tra đối chiếu nhật ký chứng từ/giao dịch phát sinh và các tài liệu liên quan khác với kết quả hậu kiểm trên IPCAS và trong các báo cáo hậu kiểm của hậu kiểm viên","Cả 1, 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 10 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, tại Trụ sở chính việc chấm điểm, xếp hạng rủi ro được thực hiện như thế nào?","options":["Thực hiện 02 kỳ/năm","01 kỳ/năm","khi cần thiết","Không bắt buộc"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, tại Trụ sở chính, kết quả chấm điểm và xếp hạng rủi ro của kỳ 30/9 dùng để làm gì?","options":["Là căn cứ, xây dựng kế hoạch, đề cương kiểm tra giám sát của Trụ sở chính","Là căn cứ, xây dựng kế hoạch, đề cương kiểm tra  của Trụ sở chính","Là căn cứ, xây dựng kế hoạch, đề cương giám sát của Trụ sở chính","Xác định tần suất thực hiện giám sát"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy chế Kiểm soát nội bộ số 539/QC-HĐTV-KTNB của Agribank, mỗi Phòng/Tổ nghiệp vụ/chi nhánh trực thuộc và Phòng Giao dịch thuộc Chi nhánh phải được thanh tra/kiểm toán/kiểm tra/giám sát trực tiếp tối thiểu bao nhiêu lần trong 1 năm?","options":["Tối thiểu 01 lần/năm.","03 tháng/lần","06 tháng/lần","Không bắt buộc"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo điểm c khoản 1 Điều 35 Quy chế kiểm soát nội bộ số 539/QC-HĐTV-KTNB của Agribank."},{"question":"Theo Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024, Kết quả chấm điểm, đánh giá và xếp hạng rủi ro kỳ 30/9 hoàn thành trước thời điểm nào","options":["Hoàn thành trước 31/10 hàng năm","Hoàn thành trước 31/12","Hoàn thành trước 30/11","Hoàn thành trước 15/12"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 5 Điều 1  Quy định 4343/QyĐ-NHNo-KTGS ngày 23/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, Người thực hiện phân tích, tổng hợp, lập báo cáo giám sát là ai?","options":["Người Giám sát","Người kiểm tra","Người kiểm soát","Không có đáp án đúng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo khoản 2 Điều 16 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo VB 1768/NHNo-KTNB ngày 09/3/2023, thời hiệu báo cáo định kỳ năm công tác kiểm tra, giám sát nội bộ:","options":["Số liệu, thông tin lấy từ ngày 01 tháng đầu năm đến hết ngày cuối tháng của năm báo cáo.","từ ngày 01 tháng đầu năm đến ngày 25 tháng cuối năm báo cáo","từ ngày 25 tháng cuối năm trước đến hết ngày 24 tháng cuối năm báo cáo","từ ngày 15 tháng cuối năm trước đến hết 14 tháng cuối của báo cáo"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo Khoản 1 Mục III VB 1768/NHNo-KTNB ngày 09/3/2023"},{"question":"Theo Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022, trong quá trình giám sát hoạt động Đoàn kiểm tra, khi phát hiện những vấn đề ảnh hưởng đến kết quả kiểm tra cần, Tổ giám sát phải làm gì?","options":["Báo cáo ngay Người có thẩm quyền.","tạm dừng hoạt động kiểm tra","tiếp tục giám sát","báo cáo Người có thẩm quyền sau khi kết thúc giám sát"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo khoản 3 Điều 31 Quy định 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Danh sách đen là:","options":["Danh sách tổ chức, cá nhân có liên quan đến khủng bố, tài trợ khủng bố do Bộ Công an chủ trì lập theo quy định của pháp luật","Danh sách tổ chức, cá nhân bị chỉ định có liên quan đến phổ biến và tài trợ vũ khí hủy diệt hàng loạt do Bộ Quốc phòng chủ trì lập theo quy định của pháp luật","Cả 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 15 Điều 2 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT ngày 15/5/2024"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Danh sách cảnh báo là:","options":["Danh sách tổ chức, cá nhân do Bộ Quốc phòng lập nhằm cảnh báo về tổ chức, cá nhân có rủi ro cao về rửa tiền","Danh sách tổ chức, cá nhân do Ngân hàng Nhà nước lập nhằm cảnh báo về tổ chức, cá nhân có rủi ro cao về rửa tiền","Danh sách tổ chức, cá nhân do Bộ Công an lập nhằm cảnh báo về tổ chức, cá nhân có rủi ro cao về rửa tiền",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 16 Điều 2 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Cá nhân nước ngoài có ảnh hưởng chính trị là:","options":["Người giữ chức vụ cấp cao trong các cơ quan, tổ chức nước ngoài và tổ chức quốc tế","Người giữ chức vụ cấp cao trong các cơ quan, tổ chức trong nước, tổ chức nước ngoài và tổ chức quốc tế","Người giữ chức vụ cấp cao trong các cơ quan, tổ chức tại Việt Nam",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 20 Điều 2 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, đối với khách hàng thuộc danh sách trừng phạt hợp nhất của UN, Agribank thực hiện biện pháp nào sau đây?","options":["Không chấp nhận mở tài khoản, thiết lập mối quan hệ, cung cấp dịch vụ, thực hiện giao dịch. Nếu phát sinh/phát hiện sau khi mở tài khoản/thiết lập quan hệ thì đóng tài khoản/chấm dứt quan hệ","Chấp nhận mở tài khoản  nếu khách hàng cung cấp đủ thông tin nhận biết khách hàng.","Chấp nhận mở tài khoản nhưng chỉ cung cấp dịch vụ không có yếu tố quốc tế.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 và Khoản 5 Điều 5 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Khi giao dịch của khách hàng chỉ có 01 dấu hiệu đáng ngờ quy định tại Điều 22 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Agribank có cần thực hiện nhận biết khách hàng không?","options":["Có, nếu khách hàng là công ty cổ phần.","Phải thực hiện nhận biết khách hàng theo quy định pháp luật và Agribank.","Agribank không cần thực hiện nhận biết khách hàng.","Agribank không cần thực hiện nhận biết khách hàng nếu đấy là khách hàng tổ chức."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm d Khoản 2 Điều 6 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, khi khách hàng bổ sung thông tin, tài liệu, trường hợp nào Agribank phải thực hiện nhận biết khách hàng","options":["Thông tin, tài liệu không trùng khớp với thông tin, tài liệu đã cung cấp trước đó hoặc thông tin, tài liệu do Agribank thu thập, xác định.","Thông tin, tài liệu  trùng khớp với thông tin, tài liệu đã cung cấp trước đó hoặc thông tin, tài liệu do Agribank thu thập, xác định.","Thông tin, tài liệu nhiều hơn so tài liệu đã cung cấp.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e Khoản 2 Điều 6 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, thông tin nhận biết khách hàng không bao gồm thông tin nào sau đây?","options":["Thông tin nhận dạng khách hàng, kể cả thông tin về người đại diện của khách hàng cá nhân (nếu có).","Lịch sử quan hệ tại các ngân hàng khác","Mục đích và bản chất mối quan hệ kinh doanh của khách hàng với Agribank.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 7 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, trường hợp khách hàng cá nhân mở tài khoản, chủ sở hữu hưởng lợi là:","options":["Chỉ duy nhất chủ tài khoản là người hưởng lợi","Cá nhân sở hữu thực tế một tài khoản hoặc chi phối hoạt động của tài khoản đó","Bố, mẹ hoặc người giám hộ",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Chủ sở hữu hưởng lợi của tổ chức là cá nhân thực tế nắm giữ trực tiếp hoặc gián tiếp vốn điều lệ với tỷ lệ nào sau đây?","options":["Từ 10% trở lên","Từ 15% trở lên","Từ 20% trở lên","Từ 25% trở lên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, khoản 2 Điều 7 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Trường hợp tổ chức là doanh nghiệp đã niêm yết trên thị trường chứng khoán trong nước và nước ngoài, chủ sở hữu hưởng lợi được xác định là:","options":["Ít nhất một người đại diện theo pháp luật của tổ chức đó.","Cá nhân thực tế nắm giữ trên 25% vốn pháp định của tổ chức đó.","Cá nhân được công bố là chủ sở hữu hưởng lợi của tổ chức đó.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 7 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Trường hợp không xác định được cá nhân thực tế nắm giữ trực tiếp hoặc gián tiếp từ 25% vốn điều lệ của tổ chức hoặc cá nhân cuối cùng có quyền chi phối đối với khách hàng tổ chức thì đối tượng báo cáo xác định chủ sở hữu hưởng lợi là ai?","options":["Ít nhất một người đại diện theo Pháp luật của tổ chức, trừ trường hợp cá nhân đại diện vốn nhà nước trong tổ chức.","Người nắm giữ tỷ lệ vốn điều lệ cao nhất","Bất kỳ ai cũng được","Người sáng lập của tổ chức đó"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b  Khoản 2 Điều 7 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, khi thực hiện nhận biết khách hàng là bên nhận ủy thác, tổ chức tài chính được quyền yêu cầu bên nhận ủy thác cung cấp thông tin gì (chọn đáp án đúng nhất)?","options":["Thông tin nhận dạng về bên ủy thác, bên nhận ủy thác, người thụ hưởng, các bên có liên quan (nếu có), cá nhân có quyền kiểm soát cuối cùng đối với ủy thác.","Văn bản ủy thác.","Thông tin nhận dạng về bên ủy thác, bên nhận ủy thác và Văn bản ủy thác.","Văn bản ủy thác và Thông tin nhận dạng về bên ủy thác, bên nhận ủy thác, người thụ hưởng, các bên có liên quan (nếu có), cá nhân có quyền kiểm soát cuối cùng đối với ủy thác."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c Khoản 2 Điều 7 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, tần suất cập nhật thông tin nhận biết khách hàng đối với khách hàng có mức độ rủi ro về rửa tiền cao là:","options":["Hằng quý.","Bán niên.","Hằng năm.","Định kỳ 03 năm/lần."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 8 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, tần suất cập nhật thông tin nhận biết khách hàng đối với khách hàng có mức độ rủi ro về rửa tiền trung bình là:","options":["Hằng quý.","Bán niên.","Hằng năm.","Định kỳ 03 năm/lần."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 8 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, tần suất cập nhật thông tin nhận biết khách hàng đối với khách hàng có mức độ rủi ro về rửa tiền thấp là:","options":["Khi có thay đổi.","Bán niên.","Hằng năm.","Định kỳ 03 năm/lần."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 8 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, các tài liệu, dữ liệu để xác minh thông tin nhận biết khách hàng cá nhân bao gồm:","options":["Chứng minh nhân dân, căn cước công dân hoặc hộ chiếu còn thời hạn sử dụng; giấy tờ khác do cơ quan có thẩm quyền cấp.","Chứng minh nhân dân, căn cước công dân hoặc thẻ Bảo hiểm xã hội","Chỉ sử dụng hộ chiếu.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 9 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, đơn vị nhận biết khách hàng, đơn vị trực tiếp giao dịch có thể đối chiếu, xác minh thông tin do khách hàng cung cấp qua:","options":["Khai thác thông tin trong các cơ sở dữ liệu quốc gia theo quy định của pháp luật","Thông qua cơ quan nhà nước có thẩm quyền","Thuê tổ chức khác hoặc thông qua bên thứ ba theo quy định của Agribank","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 9 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Agribank áp dụng biện pháp tăng cường đối với cha, mẹ, vợ, chồng của đối tượng nào sau đây?","options":["Cá nhân Việt Nam là lãnh đạo cấp cao của Doanh nghiệp nhà nước.","Cá nhân nước ngoài có ảnh hưởng chính trị.","Cá nhân là giám đốc của nhiều công ty.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 12 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, đối với cá nhân nước ngoài có ảnh hưởng chính trị, trước khi Agribank mở tài khoản, thiết lập mối quan hệ với khách hàng phải có sự chấp thuận của cấp có thẩm quyền nào?","options":["Giám đốc Chi nhánh.","Giám đốc Trung tâm Phòng, chống rửa tiền.","Người phụ trách phòng, chống rửa tiền của Agribank.","Hội đồng thành viên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 12 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, trường hợp nào sau đây Agribank thực hiện phân loại khách hàng theo mức độ rủi ro về rửa tiền?","options":["Khi lần đầu mở tài khoản, thiết lập quan hệ với khách hàng; khi thực hiện cập nhật thông tin nhận biết khách hàng.","Khi phát hiện khách hàng có dấu hiệu đáng ngờ.","Khi khách hàng có khoản tiền giao dịch vượt ngưỡng phải báo cáo.","Khi khách hàng đề nghị."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 14 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, giao dịch phức tạp là gì?","options":["Là giao dịch không phù hợp với quy mô, loại hình và lĩnh vực hoạt động của khách hàng hoặc không phù hợp với tần suất, phương thức về quy mô của các giao dịch tương đương trong cùng ngành, lĩnh vực.","Giao dịch rõ ràng không tương xứng với thu nhập hoặc không phù hợp với mức giá trị giao dịch thường xuyên của khách hàng với đối tượng báo cáo","Giao dịch có giá trị 500 triệu đồng trở lên hoặc bằng ngoại tệ có giá trị tương đương","Giao dịch không phù hợp với mức giao dịch hàng tháng của khách hàng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 17 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, giao dịch có giá trị lớn bất thường là:","options":["Giao dịch có giá trị 500 triệu đồng trở lên hoặc bằng ngoại tệ có giá trị tương đương","Giao dịch không phù hợp với quy mô, loại hình và lĩnh vực hoạt động của khách hàng","Giao dịch rõ ràng không tương xứng với thu nhập hoặc không phù hợp với mức giá trị giao dịch thường xuyên của khách hàng tại Agribank","Giao dịch không phù hợp với tần suất, phương thức và quy mô của các giao dịch tương đương trong cùng ngành, lĩnh vực."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 17 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, khi tham gia vào giao dịch chuyển tiền điện tử, trường hợp Agribank khởi tạo lệnh chuyển tiền điện tử và thực hiện chuyển tiền thay mặt cho người khởi tạo thì Agribank là:","options":["Tổ chức tài chính khởi tạo","Tổ chức tài chính trung gian","Tổ chức thanh toán",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 20 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, khi tham gia vào giao dịch chuyển tiền điện tử, trường hợp Agribank nhận lệnh chuyển tiền điện tử thông qua tổ chức tài chính trung gian và thực hiện chi trả cho người thụ hưởng thì Agribank là:","options":["Tổ chức tài chính khởi tạo","Tổ chức tài chính trung gian","Tổ chức tài chính thụ hưởng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 20 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, trường hợp cần thiết, các đơn vị có thể báo cáo giao dịch đáng ngờ thông qua fax được không?","options":["Các đơn vị có thể báo cáo thông qua fax nhưng phải bảo đảm an toàn, bảo mật dữ liệu thông tin báo cáo và phải xác nhận lại bằng hình thức văn bản giấy hoặc dữ liệu điện tử theo quy định của Agribank.","Các đơn vị không được phép báo cáo thông qua fax.","Các đơn vị có thể báo cáo thông qua fax và không cần xác nhận lại.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 21 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, thời hạn báo cáo giao dịch đáng ngờ do khách hàng yêu cầu có dấu hiệu liên quan đến tội phạm là:","options":["Trong vòng 12 giờ kể từ thời điểm phát hiện.","Trong vòng 24 giờ kể từ thời điểm phát hiện.","Trong vòng 02 ngày làm việc kể từ thời điểm phát hiện.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 7 Điều 21 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế 383/QC-HĐTV-PCRT, thời hạn lưu trữ thông tin, hồ sơ, tài liệu nhận biết khách hàng:","options":["05 năm kể từ ngày kết thúc giao dịch hoặc ngày đóng tài khoản hoặc ngày báo cáo","10 năm kể từ ngày kết thúc giao dịch hoặc ngày đóng tài khoản hoặc ngày báo cáo","15 năm kể từ ngày kết thúc giao dịch hoặc ngày đóng tài khoản hoặc ngày báo cáo","Vĩnh viễn"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 23 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế 383/QC-HĐTV-PCRT, Chọn đáp án ĐÚNG về bảo đảm bí mật thông tin, hồ sơ, tài liệu, báo cáo trong công tác phòng, chống rửa tiền sau đây:","options":["Người quản lý của đối tượng báo cáo được phép tiết lộ thông tin về việc đã báo cáo giao dịch đáng ngờ hoặc các thông tin có liên quan đến giao dịch đáng ngờ cho Ngân hàng Nhà nước Việt Nam.","Đối tượng báo cáo, người quản lý, người lao động thuộc đối tượng báo cáo không được tiết lộ thông tin về việc đã báo cáo giao dịch đáng ngờ hoặc các thông tin có liên quan đến giao dịch đáng ngờ cho Ngân hàng Nhà nước Việt Nam.","Đối tượng báo cáo, người lao động thuộc đối tượng báo cáo phải cung cấp thông tin về việc đã báo cáo giao dịch đáng ngờ hoặc các thông tin có liên quan đến giao dịch đáng ngờ cho Ngân hàng Nhà nước.","Đối tượng báo cáo, người lao động thuộc đối tượng báo cáo được phép tiết lộ với khách hàng về việc đã báo cáo giao dịch đáng ngờ cho Ngân hàng Nhà nước."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 24 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, đơn vị nhận biết khách hàng phải áp dụng ngay biện pháp trì hoãn giao dịch trong trường hợp nào?","options":["Khi có căn cứ để nghi ngờ hoặc phát hiện các bên liên quan đến giao dịch thuộc Danh sách đen.","Khi có lý do để tin rằng giao dịch được yêu cầu thực hiện có liên quan đến hoạt động phạm tội, bao gồm: giao dịch do người bị kết án theo quy định của pháp luật tố tụng hình sự yêu cầu thực hiện và tài sản trong giao dịch thuộc quyền sở hữu hoặc có nguồn gốc thuộc quyền sở hữu, quyền kiểm soát của người bị kết án đó; giao dịch liên quan đến tổ chức, cá nhân thực hiện hành vi có liên quan đến tội phạm tài trợ khủng bố","Khi có yêu cầu của cơ quan nhà nước có thẩm quyền theo quy định tại các luật có liên quan.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 31 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Một trong các căn cứ để nghi ngờ hoặc phát hiện các bên liên quan tới giao dịch thuộc Danh sách đen để trì hoãn giao dịch là:","options":["Cá nhân, tổ chức liên quan tới giao dịch có thông tin trùng khớp toàn bộ với thông tin của cá nhân, tổ chức thuộc Danh sách đen","Cá nhân liên quan tới giao dịch có họ và tên, số điện thoại trùng khớp với thông tin của cá nhân thuộc danh sách đen","Cá nhân liên quan tới giao dịch có họ và tên, nghề nghiệp trùng khớp với thông tin của cá nhân thuộc danh sách đen","Tổ chức liên quan tới giao dịch có tên chủ doanh nghiệp trùng khớp với tên của cá nhân thuộc danh sách cảnh báo"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 31 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Khi áp dụng biện pháp trì hoãn giao dịch, đơn vị phải báo cáo cho tổ chức nào sau đây?","options":["Cơ quan nhà nước có thẩm quyền, Ngân hàng Nhà nước Việt Nam và Người phụ trách PCRT của Agribank","Bộ Tư pháp và Ngân hàng Nhà nước Việt Nam","Chỉ cần báo cáo Ngân hàng Nhà nước Việt Nam",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 31 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Văn bản 12039/HD-NHNo-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, thời hạn áp dụng biện pháp trì hoãn giao dịch không được quá bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày bắt đầu áp dụng?","options":["01 ngày","02 ngày","03 ngày",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 31 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, Agribank sẽ xử lý như thế nào trong trường hợp quá 03 ngày làm việc từ ngày bắt đầu áp dụng biện pháp trì hoãn giao dịch mà chưa nhận được phản hồi của Cơ quan Nhà nước có thẩm quyền?","options":["Tiếp tục thực hiện giao dịch của khách hàng.","Từ chối giao dịch.","Thêm thời gian trì hoãn giao dịch.","Cân nhắc và tự đưa ra quyết định phù hợp."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 31 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Theo Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT, trong hệ thống Agribank, đơn vị nào sau đây phải thành lập Bộ phận phòng, chống rửa tiền?","options":["Các Ban, Trung tâm tại Trụ sở chính.","Văn phòng đại diện khu vực.","Chi nhánh loại I, loại II.","Chi nhánh loại I, loại II và phòng giao dịch."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 38 Quy chế số 383/QC-HĐTV-PCRT"},{"question":"Quy trình số 1738/QTr-NHNo-PCRT, đối với khách hàng có tài khoản tại Agribank nhưng không giao dịch trong thời gian 6 tháng liên tục trước đó, thực hiện giao dịch có giá trị từ 400 triệu đồng trở lên, Agribank không phải thực hiện nhận biết khách hàng trong các trường hợp nào sau đây?","options":["Giao dịch rút lãi tiết kiệm","Giao dịch rút lãi từ hoạt động đầu tư trái phiếu Agribank","Giao dịch trả nợ thẻ tín dụng","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5 Quy trình số 1738/QTr-NHNo-PCRT"},{"question":"Theo Quy trình số 2175/QTr-NHNo-PCRT, Agribank áp dụng sàng lọc khách hàng theo các danh sách nào sau đây:","options":["Danh sách đen, danh sách cảnh báo","Danh sách đối tượng nghi ngờ gian lận, lừa đảo","Tất cả đáp án trên",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 4 Quy trình 2175/QTr-NHNo-PCRT ngày 25/7/2024"},{"question":"Theo Quy trình số 2770/QTr-NHNo-PCRT, khách hàng phân loại có mức độ rủi ro về rửa tiền cao nếu tổng điểm rủi ro cuối cùng là:","options":["Từ 29 điểm trở xuống","Từ 30 điểm đến 79 điểm","Từ 80 điểm đến 100 điểm",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 9 Quy trình số 2770/QTr-NHNo-PCRT ngày 14/8/2024"},{"question":"Theo Quy trình số 2770/QTr-NHNo-PCRT, khách hàng phân loại có mức độ rủi ro về rửa tiền trung bình nếu tổng điểm rủi ro cuối cùng là:","options":["Từ 29 điểm trở xuống","Từ 30 điểm đến 79 điểm","Từ 80 điểm đến 100 điểm",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 9 Quy trình số 2770/QTr-NHNo-PCRT"},{"question":"Theo Quy trình số 2770/QTr-NHNo-PCRT, khách hàng có tổng điểm rủi ro cuối cùng đạt 55 điểm được xác định có mức độ rủi ro về rửa tiền là:","options":["Cao","Trung bình","Thấp",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 9 Quy trình số 2770/QTr-NHNo-PCRT"},{"question":"Theo Quy trình số 2770/QTr-NHNo-PCRT, khách hàng có tổng điểm rủi ro cuối cùng đạt 25 điểm được xác định có mức độ rủi ro về rửa tiền là:","options":["Cao","Trung bình","Thấp",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 9 Quy trình số 2770/QTr-NHNo-PCRT"}]}